[Mac撚] 用家/買機集中討論(16) Apple轉死性出32GB MBP

等等，太突然，俾少少時間我改置頂

上星期幫人買左MBP tb 13依加有新版本係咪有得退？未收機

一出新model就1001

MacBook 產品線

12-inch MacBook (2017)
特點: 輕薄，USB-C，retina mon
弱點: 得一個port，粒U只係Core M，垃圾Keyboard，無MagSafe

11-inch MacBook Air (已死)
13-inch MacBook Air (2017)
特點: 輕薄，厚travel KB，入門價位
弱點: 粒粒mon(非retina)

13-inch MacBook Pro 2015 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 無獨顯 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 有獨顯 (已死)
特點: 仲有USB-A，HDMI，SD slot，MagSafe，厚travel KB，retina mon
弱點: 粒U好舊，mon只係sRGB，比較厚重

13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar (2017)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2018新KB機)
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2018新KB機)
特點: Kaby Lake，USB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，32GB RAM (15”)
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，垃圾Keyboard(2018有改進)，電量差(尤其13”TB)

iMac 產品線

21.5-inch iMac (2017新機)
21.5-inch iMac 4K (2017新機)
27-inch iMac 5K (2017新機)
27-inch iMac Pro (2018新機)
特點: 一體機(慳位)，Kaby Lake，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon
弱點: 一體機(一鑊熟)，大load時風扇嘈

官網Compare:

教育價 (底配)

13-inch MacBook Air HK$7,088
12-inch retina MacBook HK$9,588
13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar(2017新機) HK$9,588
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2017新機) HK$13,088
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2017新機) HK$17,388
21.5-inch iMac (2017新機) HK$8,088
21.5-inch iMac 4K (2017新機) HK$9,588
27-inch iMac 5K (2017新機) HK$13,088

(與ownership唔同)

Geekbench Mac機跑分列表

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都可以係老點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 15”加去1/2TB SSD囉

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得新MBP同rMB既butterfly KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

eGPU

FAQ 選購篇

Q: MBP13"定15”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；dual core vs quad core；平少少 vs 貴少少

Q: MBP2015 vs 2016 vs 2017 vs 2018?
A: 詳情響置頂post其實list清楚左，2015翻新機性價比高同keyboard唔西，USB-A健在，有無顯版，不過真係舊；2016/2017唔好考慮因為被2018取代左；2018有Kaby Lake同埋改善keyboard，係最新最潮不過最貴

Q: 12" rMB vs 11” MBA / 13" MBPnTB vs 13” MBA?
A: 終極太監 vs 粒粒mon / 半閹大監 vs 粒粒mon；整體黎講13”MBPnTB質素同汎用性最似樣

Q: iPad Pro vs 12” rMB?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要用full sized KB，要行desktop Mac apps，要有data management要插drive就用MacBook

Q: i5定i7好?
A: performance上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要唔好升i7；有需要的話建議直上MBP 15”因為佢標配已經有quad core i7，或者iMac 27”上7700k；留意12” MB / 13” MBP / MBA / Mini度就算升上i7都仲只係dual core，效能提升有限

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM，不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個option係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；不過個Touch ID係好有用

Q: MBP nTB同TB版，Touch Bar以外既分別?
A: nTB掛名係MBP，其實係正統13” MBA後繼機，佢特登同粒低用電既U令到續航力高過TB版，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；Touch Bar版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇，同最緊要係輕薄程度同nTB幾乎一樣

Q: 買MacBook / MacBook Pro / MacBook Air / 21.5” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”可以不過要撬開mon玻璃再痴番埋)

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac買咩RAM?
A: 記住21.5"無RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己加；spec: PC-19200 DDR-4 SO-DIMM 2400MHz CL17，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係2x4GB或2x8GB或4x8GB

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既function黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac/Mac Mini既然係desktop黎，可以插平價外置HDD増加容量，不過內置既PCI SSD就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同ThisAV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac，TB3 eGPU外顯，舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: Mac Mini係唔係摺，點解咁垃圾?
A: 2014後無update過，就算少budget都完全唔建議買Mini，真係完全唔值；一定要買的話建議搵二手2012 i7 server版，最後一部可以自己插兩個SATA drive，換RAM，同有quad core i7既Mac

Q: Mac Pro係唔係摺，點解咁貴不過又唔係勁?
A: Apple認左2013年出既垃圾筒係失敗作，下一個暫叫modular Mac Pro既後繼將會2018年尾左右出；衣家個垃圾筒版本絕對唔建議買，iMac 27”性能上幾乎完全過左佢頭，仲要連埋隻靚mon

Q: iMac Pro又咩料?
A: Apple要響新Mac Pro見街前出一部援兵之計既pro機頂住先，揀左用iMac all-in-one既approach去做基礎，內部用「workstation class」部件，入門門檻HK$38,888

貴到on9

FAQ 配置/使用篇

Q: Apple Care咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水；另外Mac係全球保，無論你響邊買個國家，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，check到就幫你整

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(另可再加多兩年)，網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / back to school 有無得upgrade?
A: 無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買，不過都仲可以用教育價，只係無ownership價同堆贈品

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果部機有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI就更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon可以直插新Mac用到，暫時只有LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon如LG 27UD88，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個貴既option係買Elgato HD60s，佢係插USB3既capture卡黎，有即時唔delay既HDMI入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人report話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受多左不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要成米幾兩米跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，同理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi有干擾?
A: 係，設計USB-C班天才用可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個device響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；解決方法係轉用5GHz AC，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝廷長線先有呢個contact，唔知咩原因就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關唔建議用副廠野

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Soda Player (播Ace Stream，射去ChromeCast / Airplay)
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
µTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

System
smcFanControl (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

進階及鑊氣篇 (beta)

MBP2016 / 2017清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

MacBook系列電池相關

macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官網查AppleCare到期未

Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

Transcend Jet Drive (MBP SSD)

暫時最強Thunderbolt 3 dock - CalDigit TS3+

MBP mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

macOS 10.12 Sierra，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image

啲人慢慢就麻木

仲記唔記得啱啱出MacBook Pro 2016嗰陣個價幾咁震撼

而加佢仲加緊上去

全世界由mac到win
iPhone到android都係咁

Apple 真係冚家產嚟

帶動電子產品暴利風向

依家先知原來4TB SSD 要成30k

隻ssd貴過你成部機

買部分體式冷氣連安裝可能仲有找

睇完, 新13"MBP 同base 15"MBP,15"抵用好多,
多4千,又有gpu又6core仲要16gb
最衰無nTB 個model又無upgrade, 一定要買TB.
可能要等entry-level MB出,再決定

Touch Bar 改名做觸控欄

蘋果呢排好鐘意玩翻譯？？？

家陣撈埋SAMSUNG 分銷商

13吋冇ddr4

macbook從來都係越細越輕越唔抵買
new MacBook, MacBook Air 已經係最好例子

成萬九蚊一部
好撚貴 唔知聽日百老匯有冇呢
分24期

太貴了，base model 咩都無update？ keyboard 有無update？
無就得等平價MB 系列～

車都買到部 屌你老母 macbook 痴撚線

13" base model? 呢部冇update過 仲係同一部
keyboard應該都係要新機先有改到

有無咁突然
食個飯返黎追post 居然更新左

Leather Sleeve for 15‑inch MacBook Pro – Saddle Brown

電腦套都要$1600

15吋先有ddr4
dllm apple

屌 新果部13 落左8gb ram仲要收貴$1000係咪cls

TIM COOK呢條正撚樣黎
一萬蚊部IPHONEX
兩萬蚊部MACBOOK

支持TIM COOK 去蘇富比開分店

target 咁樣
25k 真係呢.......
如果唔洗寫xcode 真係pc 機算
令我有d 擔心新imac 個價

唔洗擔心 一定會貴

Mac mini 幾時有？

我係咁
積極考慮緊我需唔需要512gb

聽朝apple store會唔會有得賣

貴過30k 真係不了
imac pro 都就買到

唔知部mbpr 行i9 6c粒電頂到幾耐呢

imac >30k
new imac pro >60k
mac pro >100k

Tim Cook

i9其實喺咁薄嘅機有冇用
個散熱......

我都擔心緊呢樣野 諗住等有白老鼠做testing再order

我256 夠
無乜大食野要放mac
video 果d 都放pc

唔洗i9 個價真係差好遠

新機個太空灰深過舊機？

熱到可以韓燒

做野做到肚餓就打緊蛋落去

新POST留名

屌完咪又係追住買

睇睇下好似真係base 15抵啲

$20000 15吋mbp 我又覺得正常
2011年買mbp
改完spec都$19000
今次15吋base model唔駛改spec可以直買

其實係13寸不尋常貴咗好撚多
似係想推啲consumer落iPad Pro

正仆街
唔知部新ipad pro 會改到點

利申：用緊10.5

我都諗緊呢個砌法

唔知第8代 i5 同i7 會差幾遠？
i7要再比多千幾

13”無ddr4

新touch bar 13"
內置 58.0 瓦特小時鋰聚合物電池

以前係舊13"無tb個電池大啲？

15base model 除左上32gb ram 好甘之外
其實都ok
不過都係等埋imac再講

Bigger Batteries!
15": 83.6 Wh vs. 76 Wh in previous model
13": 58.0 Wh vs. 49.2 Wh in previous model (13" non-TB stays at 54.5 Wh)

新電？

呢啲咁薄嘅機我唔會考慮i7
薄=散熱差=降頻

iPad Pro 點改都好難取代MacBook iOS 太大限制

即係用咗梯電？
咁等埋keyboard review ok就就買得

13“ i5 16gb ram 256ssd = $15948
15" i7 16gb ram 256ssd 加多張rx555 = $18,988

dllm tim cock

Time Cook 正撚樣。

2014 16GB Ram i7 起碼用多幾年。

太多人買電腦（win/Mac whatever）都只係用嚟煲劇上網check email
Laptop其實係overkill

唔考慮攜帶問題15其實抵玩好多

最基本一樣嘢，冇Mouse，始終取代唔到。
其次iOS冇得同時開兩個word，我copy and paste都唔得。

eGPU 呢？？？？

冇錯 multitasking始終都係有問題
例如學生做功課想長開幾個word/pdf 同時用都唔得

我同你一樣
我MID2014
又唔係用唔到
都用得幾好
想換只係心癮

訂左13" I5 16G ram 512 SSD + care = 20K budget

窮撚睇錢做人

算啦，電腦唔追了，
換iPad 好過

姑寒到呢，13寸仲用緊LPDDR3
還是要落手

坐多幾日考慮多陣先禁制

我等detroitborg開箱

我都有d 想噤制15"

13" 用ddr4應該會變倒水電

應該都係電量問題
用ddr4隨時少10-20%使用時間

DDR3我反而覺得冇咩
慳電緊要啲

煙條問題⋯⋯

唔知dave2d依家有咩諗法

屌apple賣咁貴

等多幾日睇外國 reviews先決定

Jonathan Morrison例讚
Linus應該會屌
Detroitborg繼續齋開箱唔評論
Dave2D照屌

唔差左問埋，hub除左hyperdrive仲有無其他好選擇

痴撚線Genius Bar Book 到下星期，如果聽日去Walk In 要等幾耐

Bts 有星加坡無香港

RIP 2015 retina MBP
仲想買最後一部KB唔閪，有MagSafe，有USB-A既MBP既人要快手
Apple Store同外面舖應該仲有stock

衣家touch bar 15"入門價咁高，以後會無左大mon中spec中價呢個選擇

2015 mbpr 二手價會唔會升

仲用緊2014 mbpr
想問下而家新個隻keyboard有咩咁西？

10-20%太保守，真係做野可能3-4個鐘都挨唔到，加左梯電都係咁講
講緊6 core + 560X + DDR4一齊chur，再加兩把風扇要轉

anyway續航力事小，有無throttle事大

冇throttle既話倒水電都冇所謂 最多長插電

2018唔知
但2016/17嗰隻因爲太易壞前排俾美國佬告到甩褲
even唔壞
個keyboard本身都又平又唔好打

衣種取捨先至同當部野係workstation既人一致

不過掉撚番轉，衣家變左無LPDDR3，有十個鐘續航力既15"呢個option 應該會有另一班人屌柒

好貴
真係要好好珍惜我部2015 MBP15
14k幾平易近人, 而家要19k...

台灣bts買機送Beats，Apple care 仲要8折，香港幾時先出bts

升就應該唔會，始終spec越黎越差
不過衣家開始唔再有supply，未來幾年個價可能會企得好硬
反而2016同2017應該會不斷跌，黑歷史年份狗也不屌

呢個時候放15mbpr 13” 會唔會仲有人要

Tim cook 眼裡剩返利潤 老實講今次update好無誠意
仲要加價

佢粒i5係呢粒？

Linus一定會搵方法推到部野throttle，過程中會擺粒糖響面整溶佢
再下個星期就會有另一條片搞phase shift散熱

我都想放

咁大幅度增加watt-hour，響無改chassis interior同MB design前題下，絕對係用左梯電
其實佢加core之後係必需，尤其係15"唔再用LP DIMM

衣家13" TB版可能會match番nTB版續航力

我反而想keep
呢部係最後一部齊port靚keyboard有發光logo嘅MacBook

i5-8259U i7-8559U i9-8950hk ( 照google search 佢個GHz 有錯請插 )

Linus依家應該會不停玩鳩Apple啲硬件然後拍片狂屌
班花生友會睇到好enjoy

等睇新片

15寸base嗰部應該係i7-8750H
同XPS15嗰粒一樣

MBP15 i7/16GB/512GB/Radeon Pro 555X $20548
XPS15 i7/16GB/512GB/GTX 1050Ti $15999

我知冇得咁比
不過Apple真係好貴

13"留啦，除非你打爆spec，如果唔係真係幾差，因為同touchbar系列的確爭好遠尤其衣家部quad core

反而15"真係有人會要，例如搵食佬唔想忍廢KB / 插dongle

比9988 都係買垃圾 估唔到咁痴線

file management
multi-tasking (interface)
run desktop class apps
precision indirect input (mouse / cursor)

事旦缺少一樣都唔可以做真正既PC replacement
Apple個態度唔同MS，佢地似乎打算放棄傳統mouse + KB個approach，等到成代人接受用touch黎做任何野
衣家我地係處於個過渡期，佢地諗住出條touch bar出黎就可以塞住人把口
不過個結果到喉唔到肺

Apple呢鋪純呀
比較平嗰堆MacBook全部唔改spec唔減價
自生自滅mode

普通大學（寫paper 唔係寫code）真係有少少卻步
好似有d唔想受你玩既feel 咁 唯有等9月10月新iphone 個時講埋 新mba？

btw，雖然都係要等reviews / tear down
不過就咁睇spec同埋價錢，我會建議大家睇定d先唔好心急落單:

13"性價比非常差，仲用LPDDR3，頂標配仲係8GB焗人BTO
多左core不過RAM仲係少/貴係咩玩法，不如同一舊錢買15"
應該好少需要performance既use case係真係咁需要13"個form factor而完全唔考慮15"

15"續航力有疑問，就算用左梯電都未填足99Wh個航天條例限制
睇黎Apple係唔想再等Intel出支援LPDDR4既chipset先焗住唔改chassis照放普通RAM
之前我個估計係如果出一部32GB RAM MBP，Apple係一定要redesign甚至開番一條厚機line，姐係以前既17"咁，佢衣家咁折衷法其實兩頭唔到岸
而且throttle睇怕都係唔會有改善，chassis / air pipes響呢一代幾有效率已經好清楚，睇唔出Apple有咩野方法搞到任何野

最後係個KB，就算有reviews再加埋Apple Store有demo機你親身可以試，都唔會減少令人懷疑既耐用程度

anyway總之我覺得買呢一水既人要深思熟慮好晒d問題先好落手

我應該都會等平嗰部
反正我唔急買
同埋呢次真係貴

13寸加完我要嘅spec之後
我覺得真係不如買15好過

衣家成件事其實明朗左，我會咁樣推演:

- 全線MacBook (Pro/Air)都需要update
- MBP13"TB同15"因為無design大改所以唔需要event
- rMB / MBA / MBP13"nTB需要event

我估今年唔會有十/十一月Mac event
應該九月iPhone event會打包推新廉價rMB，高階rMB就update spec，MBA同MBPnTB摺

15" base抵過13"打爆呢個情況響2016新出嗰時已經出現過
不過當時個價係markup左
2017減過之後今次又拉近番
呢個差價要睇你需唔需要quad core而又一定要13"
因為如果淨要core count咁不如上15"拎多d
淨係想要部13" form factor既不如要2017 nTB，或者等廉價MB

最衰係驚佢未必會出平價版Macbook 我原本都決定買13吋Pro base model不過今次真係買唔落手

點解條濕鳩touchbar仲喺度

想rMB出個13吋版本 12吋太細

仲用緊mid 2014 13吋，本身諗住佢出新就買，點知又加價，13吋又好唔抵
而家換都唔想換

你要 form factor 13" 輕就要焗用，要 performance 就要 15"。其實都好清楚。
應該現時因散熱或電量考慮所以佢唔做 13" 又有 performance 版。

12" MB 就擺到明文書機

唔換好過，咁樣都要$14388

performance要求唔高既絕對要等
Apple應該會一炮過執過晒中低階11"-13"呢一層

部13"頭大身細得好畸怪
4核夠剪片，不過唔夠ram, 上到16gb ram, 又冇獨顯加速
文書用家8gb ram夠，又用唔上4核
唔知佢定位想點

屌, 15寸咁撚柒貴
13寸真係唔抵買

用xcode 寫app 洗唔洗上15'

出街搵 2015 尾貨好似好d

因為唔係個個都用來剪片...
寫program, 做音樂, 做攝影設計 etc

你會唔會成日compile (要core)同埋行VM先(要RAM)?

兩樣都要啦

apple d 價真係失控了
我想問點係macbook pro 放i9??
依家i7 15 吋都熱到痴線 仲i9??

咁個答案好明顯
當然值唔值又係另一件事

XCode係其中一個賴死響Mac最justifiable既原因

肯撚定會throttle啦屌，咁咪唔會熱囉
d人成日賴新U熱，連XPS都throttle
事實上係d廠整chassis太薄，根本唔夠air intake
又唔見人地d電莖laptop插SLI有事

我都諗緊好唔好執返部2015 15"算
除咗冇egpu, 喺features方面仲有乜缺點

apple: 成日嘈spec差呀拿 依家就放i9比你 不過唔包冇throttle

mon無DCI-P3，得sRGB
Haswell chipset，真係舊
粒M370X響2015年都已經窄，2018係好廢
散熱效率其實幾差，尤其係dGPU版

不過好處仲有太撚多，呢d你知架喇

13吋應該係預你加到16GB另插eGPU
好似razer d NB咁

屌你老母
有冇得唔要touch bar平2000

但佢而家同第二間公司合作出果隻又唔係好勁，以為會出vega 56個level

好似之前話係新專利 有用到嘅話可能今水mbp唔使驚入塵

屌佢老母
舊電依家先肯變番正常

有人想買macbook/imac 可以留tg 9折

lihkg_porsche

似係iphone 5s/6/6s vs iphone 8咁樣

關咩事,都唔同OS
似係冇touch bar個兩部會收皮
之後出13" macbook
分得清楚啲macbook vs macbook pro

唔係啦
本身2016/2017版入面留左好多空位
專登整廢部機

長長方方邊會用梯電
係16/17版入面留左好多空位
依家放番電落去姐

2017年15”MBP有冇得upgrade 32gb Ram

當我觀察咗 Tim Cook 呢條友過去幾年嘅所作所為
我幾個月前就即刻走去買部 Iphone 6s plus 同 翻新 2015 MBP
做士啤機又好，當做紀念又好
我已經從心底裏相信蘋果好有可能唔會再有好嘢出現

屌 13 ddr3

買15 又重喎...

2011 late mbp
下部應該轉 Dell xps 15
若果 xps 會出 i9 的話
反正唔急用
out job 都唔洗下下抬部 mbp 出去

XPS15 已經有i9

咁你會唔會轉？
巴打係咪 Adobe user？

咁啱呢兩部我都有

2013late 13inch做剪片已經喊岀黎
見到而家咁貴不如買返win機算

係Adobe user 不過我需要Unix based system
所以冇得轉

其實有咩分别？

貴到咁，真係買唔落手

仲要繼續攬實條touchbar

Non touch bar 唔update

我冷靜緊

係咪香港無機會bts

有冇人cut單保平安

硬係覺得佢隔一個月又黎料開多條product line

坦巴, 個egpu 抵唔抵買 6千幾
張咭係咪同IMAC 果張一樣

我要坐多幾日思考人生先......
想屌15” 最貴果部加ram 係25k

15" 512gb ssd, 32gb ram, 未計apple care $25108
如果計埋apple care都可以接受....

出完pro版出cheap版
我呢啲cheap人用cheap嘢算

各位Ching
做design畫圖買15’mbr upgrade佢定買27 ‘imac好？

平時畫ai要處理好多path
之前想買15’ 但升左cpu同memory 已經同27’ imac差唔多⋯⋯
覺得2015’舊左d, 新model又有tough bar keyboard又煩又c port，

(平時我好少帶電腦出街, 公司用緊imac 27‘ 3.5Ghz i5 32GB 1600Mhz 都算夠用)

分期囉,
我上年先好衝動咁係ownership 買左部
mbp 高配, 計埋apple care 21XXX
岩岩先供完

又係咩價錢都冇所謂，分期就ok既講法

分享下姐,
人生嘛, 有時係要衝動下

落左order,

keyboard 寫 country KIT-ITP 係咪 齋英文...驚錯
512ssd 唔知夠唔夠做

做得ifan
不嬲唔會諗價錢
睇你夠唔夠忠心

好少要帶出街應該imac 好d？

忠心係一件事
不過好撚貴又係另一件事

之前17年版 15" 高配唔係都係21XXX 咩
唔係好記得

寫paper 的話都係用返PC算啦

係
但apple加價呢個trend好似從來冇諗過停
依家已經發展到萬六七好似唔係咩錢咁先恐怖

你啱, 明明好唔抵
2皮野買部電莖laptop 有餘

想睇下新果個egpu 同出邊果喲有咩分別

你都
13要慳電啊師傅
Xps 13仲衰啦得1866

我都想知呀
6千幾其實好似又OK
出邊買個盒都3千
再加張咭都差唔多

如果唔係對windows 無乜好感，呢個價位真係買電莖laptop 好過

我想問2015 mbp 如果想插egpu 應該點玩會比較好？
買呢個再插tb2 轉tb3 線得唔得呢

唉點解windows 咁廢

唔知關唔關太多唔同config 所以optimise 唔到事

遲下轉surface 系列算

呢個價 買部win 機裝macos 都冇咁嬲

唔關事
Surface全部M$自家嘢但都係廢
而且性價比仲差過Apple

我都會揀iMac
買個moon 都抵
除非無位放

又好似係
Surface book 2 15" 仲貴過mbp

Hackintosh 唔係咁易裝ga

其實係咪imac>macbookpro? 電腦白癡

你夠膽可以淘寶hackintosh 主機 win macos 老翻軟件一set 過裝好俾你

我已經用緊hackintosh desktop 諗住等新macbook 點知咁撚貴

唔洗攞部野出街既話我覺得係

至少隻mon 靚好多先

share spec please
裝幾耐 有咩伏位
我想裝

其實真係好簡單 唔駛睇spec 唔出街一定imac mon spec 價錢都屌打macbook pro
咁要出街既話你又無得簡imac
係睇下你咩唔咩到15 定13 吋啫 重量好大分別

咁我要13‘ 轉16GB ram 同. 512GB SSD 算

你個用途既然唔出街就應該用desktop
Ai處理勁多paths / anchor既樽頸係single CPU clock speed
最理想係搵一部未turbo boost時個base clock已經高既desktop Mac
等得的話，睇吓新iMac響2018內會唔會出，甚至等Mac Mini更新

如果唔洗gprahic intensive既，係咪等新macbook算?
好大機會13" non touch bar MBP下次update會無埋，變macbook

新MacBook 散熱咁雞 CPU一定長期throttle

I5-4460
1066
32GB ram

你而家買coffeelake都裝到
裝幾耐睇你有冇經驗troubleshoot 我裝一個鐘 新手可能要一兩日
我部機同2015年啲iMac 用落冇分別 仲可能快過 用到airdrop, Magic Trackpad
係有時唔可以一出update 就裝

但係之後無得換卡

換fv t919 可用 handoff continuity
同埋你無左個5k mon 呀

有錢你咪買LG 個5k mon
可惜我冇

係，暫時睇隻BlackMagic係非常on9地無得換卡

姐係佢根本唔係「傳統」既外置PCIe盒
可以理解做一體化外置HDD咁，盒同卡打包俾d唔想/唔識搞既人
佢得隻Radeon Pro 580我覺得個定位唔夠高

未出既廉價rMB應該仲會keep住fanless
咁樣throttle既可能都幾大，甚至用好低TDP既U
MBP 13"TB理論上就係俾你呢種唔上唔落既用途
不過衣家個入門價真係幾難入口，仲未計加RAM加SSD

一邊throttle一邊韓燒
入門macbook依家真係貴到太誇張 仲要越黎越唔抵

samsung 呢個mon 唔知幾時出呢
應該都好貴

所以寧願自己買盒加卡仲好

其實我本身都預咗唔會平
貴啲我都會買
只係冇諗過真係咁貴
少少甜頭都冇

買定盒肥牛，ren 片既時候可以燒住黎ren

真係好那貴...
新13“ 上埋16gb ram差唔多要HKD16k..
我買返non touch 13" 16gb ram都係HKD11.5k...

想問下值唔值比呢HKD4.5k?
7th gen duo core > 8th gen quad core
有true tone
濕9 touch bar...
ram 都係一樣2133MHz...

香港快啲出back to school啦

以同一代計
nTB粒U低TB粒U一級
依家你由7代低級U變8代高級U
所以個差價大係正常
當然Apple食水深咗係真

其實你仲要計埋新mbp有大電同埋3rd gen keyboard
當然呢啲係Apple晨早要有嘅嘢

問心
2016同2017所有MBP款由今日開始已經正式狗也不屌
nTB唔上8th gen好明顯係等緊俾廉價MB取代

衣家千祈千祈唔好心急走撚去買番2017 nTB

唉

點解咁心急

你係咪上星期買左2017仲未收到嗰位?

但照咁睇tim cock 喺廉價mb 更加會閹得就閹黎焗人課金買新mbp
分分鐘用番nmb 個form （一個port，其他乜春都無）就算數

咁apple 呢下又真係殺一個措手不及既

佢地頂唔順俾人狂屌MBP唔配掛個pro字，所以索性斬走最低配nTB (spec同價位都係)
rMB亦都被狂屌得一個port叉得電黎就插唔到mon，新版應該起碼有兩個
而亦因為要推eGPU同埋未出既Apple Display，好有可能係upgrade去兩個Thunderbolt3 (衣家仲係USB-C 3.1 gen 2)
TouchBar，TouchID呢d貴野要留響MBP繼續扮值錢

換言之除左粒U可能會用低過15w，同埋係咪fanless之外，新MB外觀上根本等於nTB

[/鳩估]

上年買左2017mbp 15

用iPad Pro vs iPad個思維
平MacBook應該會得兩個port
同埋冇P3/True Tone
用8代15W U
繼續一把風扇

死啦 出埋2018
最近仲想放左部macbook pro 2016 wtb
如果256 ，16gb ram
放上dc 8000仲有冇人接

而家d macbook pro 推到咁貴, mac mini 係咪有望出返喇?

如果隻egpu 係可以供到電俾部mbpr，我相信tim cock 唔會介意淨係俾一個port 你

始終佢要differentiate 兩條line，否則貴呢邊個真係會少d 人買

郭明錤出左聲講Mini會有update，機會十分大
咁多部Mac我最期待呢部，因為2012/2014之後有好多地方可能改進
如果有TB3，粒U又唔太廢的話，係有好大potential

我無論做野定屋企都有幾個位係好需要一部細既desktop機

咁你都用左一年啦

俾夠電既type-C dock / hub / mon / enclosure根本有左好耐
只不過仆街Apple唔係自己出

你咁講我突然記番起當時Cinema Display個做法
out of the box已經三合一線俾你插MagSafe同TB
如果新display出得切，而好似LG Ultrafine咁係single TB3 cable
咁樣新MB就算keep住得一個TB3 port都講得通

另一個考慮就係要俾夠兩個TB3 ports所需要既PCI lanes應該要用15w U
咁樣就唔可以出fanless chassis

等埋個價再講
呢家mini 個價

真係比巴打講中
等兩等先 唔好咁急換MacBook

不過家陣新果部好貴呀

坦巴你真係好熟apple d products

我頭先只係諗，如果廉價mb 係行ntb 個chasis，其實無咩原因唔琴晚up 埋
所以先鳩估係繼續cut 嘢黎維持廉價

2012 隔左咁多年都重係最抵J 既一部

粒gpu 垃圾到咁 , 點買
而家出面2皮野既 notebook 唔係1070 就係1080
仲要好薄又玩得耐
果粒垃圾560x 連1050 都不如
真係癡線

上年香港有冇AC discount?

買左呢個都唔知幾時有得用....
貨都到左係差部mb..

今日Apple store 有得玩咪

幾錢?

一日10頁
幾耐未試過

Blackmagic自己明明都做開camera
應該知pro use同自己product定位
會出隻咁嘅eGPU
我覺得個下場會好似垃圾筒mac pro

睇吓呢部 ALIENWARE 15 i9-8950HK

8th Generation Intel® Core™ i9-8950HK (6-Core, 12MB Cache, Overclocking up to 5.0GHz)
32GB DDR4-2666MHz, 2x16GB
512GB PCIe M.2 SSD Class 40 + 1TB 7200RPM HDD
NVIDIA® GeForce® GTX 1080 with 8GB GDDR5X
15.6 inch UHD (3840 x 2160) 60Hz IPS Display NVIDIA G-SYNC Enabled
Killer 1550 802.11ac 2x2 WiFi and Bluetooth 5.0
Lithium Ion (99 Wh) Battery

同MBP2018比
粒U 5.0 vs 4.8GHz
一樣DDR4 32GB RAM不過2666 vs 2400 MHz
1080 8GB vs 560X 4GB
3840x2160 vs 2880x1800
85 vs 99Wh
PCI SSD一樣，不過Dell多隻1TB SATA HDD
有ethernet port vs無
有USB-A ports vs 無
1個TB3 port vs 4個
有HDMI vs 無
有miniDisplayPort vs 無
有3.5mm input vs 無

A卡定N卡 好

好似話最好配番A 卡, apple 個網話

官方仲未Support N卡

bit by bit 比spec真係好殘酷

衣家唔撚係講笑
認真做大job要用一部portable workstation的話
最好既選擇一定係響電莖laptop度搵

有機會退錢

macOS原生既eGPU相關功能都係以AMD做base
衣家N卡係自己有出web driver俾mac用，不過佢地應該同Apple無計傾所以driver完善度會爭d
如果你做既野唔係必要CUDA，現階段俾Mac用可能插隻VEGA仲好

佢話今日到 邊估到咁快

向好嗰面諗...
第二時廉價MB個spec未必同nTB一樣咁好打
nTB成個setup係幾完善的，續航同I/O，mon TouchID樣樣都有d
只係個價唔值姐

[/唉打完都覺得夾硬 ]

除左樣衰之外，gaming laptop真係幾強

電莖laptop除咗樣衰之外根本係近乎完美嘅desktop replacement

razer 幾靚仔既其實

羅個 balance 買15X , 樣靚/SPEC OK/ 價錢OK

我諗平價版MB應該會用哂Y系U
最盡俾到15W你

又厚又柒

呢期razer啲laptop係靚仔咗
早一兩年嗰啲勁樣衰

認命 就係嗰1日就可以取消訂單

你試下contact apple睇下有冇得退啦

出新機既話退貨好似鬆手啲

但係 ntb 無 update 喎
有 update 就話可以退啫

試下囉，無壞

但我係online 教育價

Mbp 13”去apple有無得買現貨
9988個隻
用緊macbook 12” early-2015好撚慢

上面啱啱講完唔好買

Why

一隻字
又廢又貴

好過我依家個部

你用緊嗰部有咩問題？

其實你買得macbook 12" 即係你都無咩需要
不如買部ipad pro 好過啦

新spec仲平200？ 定係錯覺

打字都lag lag地

你肯定左面係edu價?
你衣家右面係edu

見到你打i/o 完善都知有幾言不由衷

等吓啦
傳緊最快九月iPhone event會出一部廉價MB，定位可能係你嗰部12"同你衣家睇緊13"之間

其實Apple仲有一樣嘢未做
閹3.5
特別係12”個form factor唔閹3.5根本冇可能放到第二個type c

其實點解唔可以喺另一邊多個type c ge？

reviewers: 2018 MBP個濕鳩KB只係靜左，似乎係無撚改過耐用度

2018 MacBook Pro Has 'Quieter' Keyboard, But Unclear if Sticky and Unresponsive Key Issues Addressed

TechCrunch's Brian Heater:
I can say definitively that the keyboard is noticeably quieter than its predecessor. I wasn't able to get a side by side comparison yet... but as someone who uses a Pro with the second-gen keyboard every day, I can confirm that the improvement is immediately apparent.

Otherwise, there's really no difference with the new keyboards from a mechanical perspective. The butterfly switches are the same, and they offer the same amount of key travel as their predecessors. The company won't actually say what it's done here to lower the clickity-clack... but it's certainly an improvement.

The Verge's Dieter Bohn
This new third-generation keyboard wasn't designed to solve those issues, Apple says. In fact, company representatives strenuously insisted that the keyboard issues have only affected a tiny, tiny fraction of its user base...

When we asked Apple representatives at the event exactly how the keyboard was changed to make it quieter, they declined to specify.

Engadget's Dana Wollman
As for the keyboard, it's supposedly quieter. Though I had a few minutes to play with it in my demo this week, I'm not ready to pass any sort of judgment. For one thing, I never thought the MacBook Pro keyboard was that loud to begin with, and when I had a chance to try it this week there was no opportunity to do a side-by-side test. It does appear, based on everything Apple has said, that the stability and precision of the keys remain unchanged.

都冇位

我都唔知再講咩好

我真係恭喜Apple呀

明白了

我諗要過多幾個月先confirm 到既

呢個時候買翻新機會唔會更好

翻新產品 15.4 吋 MacBook Pro 2.2GHz 四核心 Intel i7 配備 Retina 顯示器
原於 2015 年 5 月推出
15.4 吋 (對角線) Retina 顯示器；2880 x 1800 解像度，每吋 220 像素
主機板內置 16GB 1600MHz DDR3L 記憶體
256GB PCIe 快閃儲存
720p FaceTime HD 鏡頭
Intel Iris Pro Graphics

HK$12,988

三年前既機

fanboy 第一條
唔好睇 spec

成皮野仲要用內顯...

如果真係要買翻新15”
等15xxx 版
1tb ssd 加張mx370 獨顯
都係廢ga la，但感覺上抵d 先

「更好」係主觀
如果對你黎講，個KB可靠，有MagSafe，有USB-A / HDMI / SD slot係重要過晒其他野，咁買2015翻新仲係可取
不過只要你有少少想要新spec就會開始難決定

無錯，究竟耐用度有無改善當然要實機響用家手半年左右先知
不過呢堆reviews起碼確定左個設計同結構未改
姐係之前嗰個switch內部有膠套既專利仲未用

有冇人去咗Apple Store執貨尾？

又無清貨酬賓周，執黎托咩

執2015咋
2017依家平$5000都唔考慮啦

2015 Apple Store 唔係無現貨既咩
2017 如果平成半我會諗喎

平一半？你就想

我見過有人喺Apple Store買2015

你話如果平5000 ma

打爆都係 26k
主要執相
ren 片可能遲下
big day 出相
out job ad 比客望
除左個 os 我真係唔知我仲出部 mbp 係做乜鳩
Mon 個 spec 出 argb 仲高 mbp
touch screen 可以比個客篤下篤下

Window 真係太廢

比個客篤下篤下
藍mon 都咪話唔尷尬

係
做做下野 update 返個零鐘絕對係享受

win10 又未至於去到咁講真

我用win10已經好耐冇試過藍mon
Win 10其實冇呢度嘅巴打諗得咁差
當然Mac暫時都仲係高幾班

當唔計 Mon 唔計 display card
mbp 同 ram 同 SSD 要 37k
所以我成日話
osx is not free
起碼值 10k

但當你用5k imac 去諗，osx 又好似唔值錢

其實已經改返名做 macOS

你好彩咋
望下出面d苦主post

我明
所以我都仲係mac為主

所以唔拎出街真係咪買 mbp
一定係諗 imac 先
以我所知有 photog 影 out job ad 抬 imac 去影
mbp 當年殺食真係以同一個 spec 細好多輕好撚多
宜家其他廠同一個 spec 既 size 同重量已已經追到好貼
冇優勢

其實XPS15響PC laptop之中算係好貼近MBP定位
今水呢款6 core仲要join埋Apple有過熱throttle問題...
所以如果只係XPS同MBP之間比較，有需要用macOS的話未必應該揀Dell
除非你好想要touch mon / 反摺mode

XPS15打MBP15（Pro use）
XPS13打MBPnTB（輕薄文書）
MBP13其實係冇對應嘅Dell機打
以我一貫理解係咁

文書機我買咗XPS13
所以Pro嗰部我應該係買MBP13/15
買15個分嘢好似大啲

on set副gear唔同玩法
因為反正都要帶成坐山咁多野去，唔爭多pack埋部iMac入custom箱
就算無客無director坐響後面指手劃腳，你都想有個大過15"既mon去tether
當你拎個有hood既24"+ Eizo去，擺響車頂，又可能要keyboard mouse的話，夾夾埋埋不如一部iMac搞撚晒佢

另外如果用大MP FF / 中幅的話，CPU多多都唔夠用
quad core i7 iMac都只係啱啱夠，15"MBP一向爭d
響Lightroom develop module load一張1:1要幾秒以上
不過衣家有i9個距離可能會窄左

其實 i9 同 core 同線數快得幾多......

其實win 10好stable, 你地唔好用win7個種經驗套落去啦

同埋係可以熄auto update...好多人都講左好多次

唔知
不過LR Classic自從開始optimize performance之後，響用multi-thread效率係好左
我自己用iMac 2017前後test過個分別係明顯，尤其係gen 1:1 preview，panorama，HDR merge呢d一向chur CPU既task
不過單一幅相culling / develop個改進就無咁大分別

anyway我唔係話laptop夠做，只係衣家因為新U其實越黎越可行
同埋部主機同d相可以放響個laptop form factor好明顯係有用
你可以好快手拎部野off set，去第二個studio做野或者拎去樓下coffee shop

呢部機被AOS抽起唔賣
high sierra又刻意攪到佢唔支援egpu
好明顯APPLE對呢部機已經完全放棄
我估佢仲可以上多4代macOS
不過每上一代就喺功能上閹割

唔support egpu 咩？

btw
3皮7真係頂唔緊

如果refurb 2017用到2018個keyboard都搏到過

tb3 only...
用特別方法可以支援，甚至用N卡

所以我早幾頁先問可唔可以用tb2 to tb3 條線
因為出面d node 好似係可以

13‘’新macbook機都未出你就知散熱雞？

九成九都係sell輕薄啦 咁點散熱散得好

我想知出左廉價macbook後係咪一定會cut走mba

冇話一唔一定
但依家已經justify唔到佢嘅存在理由

Btw所謂廉價出到黎應該都係九千幾咁上下 甚至係萬頭

其實係
當其他windows機底配都八九千蚊部
Mac嘅低價機賣萬頭一啲都唔奇

前年買左2016mbp 15

姐係鳩估啦

用緊第一代mbpr 表示，依部野唔知點買落手

但工作上依家又要我用返macbook 依下先抵死

win 機平既可以三四千都有部，但係穩定性低
當要求埋穩定性之後其實都要上到七八千
所以廉價mac 係一萬呢個價位好合理

利申：曲線

其實有邊部win laptop個mon有mbp咁靚
我淨係想要靚mon

xps 15 好似係

4k argb 高過 mbp + touch screen 岩唔岩？

我6號買左部mbp13 仲upgrade左 依加都仲未送到
佢依加黎出部新
打去同cs講又話冇政策可以退換
有冇得投訴

好撚慘呀

其實唔係喺鋪買既（即係唔係即開），唔係仲有14 日return policy 咩？

冇呀 要扣15%

oh
咁你諗吓抵唔抵啦

15%都講緊$2500 好想嘈到佢換比我

但係retina同true tone有冇影響？
4k我覺得作用不大

x1 carbon dolby vision 款

賣左比Lenovo屌唔過wor
死支那野做撚衰曬Thinkpad條line

包埋 back door

買機送後門 超抵

淨係比較mon ma,

要對比晒成部機咁直買mbp啦，
當我冇講過

MacBook 個mon勁在500nits

我覺得唔只個mon本身，macOS個ui同fonts 真係靚好多

靚得黎又好用又順
其實linux都可以整到好靚 但係有時太多tweaks又會整到慢

就算係萬八蚊同價位得啲拎spec做賣點嘅gaming laptop
啲mon都係好差

每次出新機
總會有人講到上一部係垃圾 狗也不屌

上一部俾人屌左好耐喎

呢兩年嘅 mbp 真係有問題嘛

其實過去兩年都已經屌到2016 2017 版係狗都唔應該屌

2016一出已經俾人狂屌
冇舊port
廢keyboard
廢touch bar
細電
貴x10000000

我覺得今次屌少咗只係因為大家已經麻目哂

你幾時有見過啲人屌2014/2015版

呢個真，而家d 人問2015 版最多都係話spec 舊，但係都唔會屌

2015版throttle撚到屌都廢事

我都係見仲有唔少人買 2016/17
部野係咪真係垃圾到咁呀

以前啲MacBook係因應主流用戶嘅需要而俾最好嘅嘢你
依家就係因應主流用戶需要（Tim Cock覺得）而俾啲最好嘅嘢你（同時mark高起碼70%）
啲新嘢推咗幾年都推唔郁

只可以話以呢個價錢唔應該咁既質素

一般上下網文書應該都OK嘅
但我啲剪片／音樂friend（搵食嗰種）好多都麻麻
特別係啲port

多人買，同件嘢係咪垃圾，係兩個概念黎ga wor
dw 錶好垃圾，但都好多人買

其實依家17年 13” ntb 個價錢有無下降過？

我真係第一次喺呢度見到有人屌2015

2015算係咁啦 如果spec好d既話真係唔錯

冇
Apple就係呢樣嘢PK
我成日都話就算十世唔update
都起碼要減價等人買得gur啲

睇下Mac mini 同MacBook Air 就知有幾仆街

我個部MacBook pro 2010 買到而家，自己換左ssd 同加ram，做下文書野，寫下program，諗住今年換，但價錢令人卻步，睇來真係用到壞，忍無可忍先算。
反正而家唔少時間用iPad，$2588 既性價比真係最高

係可以咁玩
只係要改script有少少煩

係得Apple先夠膽拎啲4/5年嘅spec出嚟賣
仲要呢4/5年都唔減價

你啱 睇下過一排仲有冇13' 2015 執返部

我依家都諗緊部2015好唔好自己換SSD算
我換機其中一個大原因係想大容量
出面依家有啲kit可以換

我就係2018上架前一日出貨 未準備出貨可以喺電腦版取消。如果話已出貨就冇了，硬食了

比多2000幾，不了

唔會，今日我打上去manager 自己同我講冇法子

自從香港Apple Store冇咗14日退貨
就變咗閪公司

感覺買部razer blade都好過買佢

係啲仆街仔炒iphone搞成咁

俾人秒負皮

Apple fans洗唔洗咁敏感

俾著我會退咗佢，果啲錢當跌咗算
好過日日對住部閪野

呢排一入黎就sell blade，話無請打手都無人信

硬食$2500喎

咁我暫時都仲相信呢度嘅人都係真用家
都係真心有感而發多過係打手嘅

Razer俾我個感覺始終都係gaming公司
就算用佢啲laptop做嘢會好似打緊機

最麻煩係佢得ssd, 唔可以加hd, 宜加最小都要1tb 位， 但1tb ssd 要收我5k,

hdd厚過佢成部機喎 一定係M2 ssd 架啦

Macbook ssd真係好撚貴

如果你部機只係做普通嘢都可以照keep嘅
新機粒U啲效能你都未必用得著
Ram就兩部13"都一樣
Keyboard我唔覺得會有大躍進
True Tone都唔算係必要嘅feature

不過如果你係做勁嘢又要拎出街
新機粒U同大電就有用
咁你可能真係要考慮忍痛放棄呢$2500

就係麻煩，細ssd又要拖多隻hd 出街。
一係用個貴幾陪價加ssd.

其實我覺得喺有review 前都唔好衝動地下結論住
上代行i5/i7 都會熱，喺無改善個散熱既情況下改行i9 ，真係無人知個throttling 有幾大問題

炒唉風炒得勁

我發現每個macbook post 都會有人提起 XPS

其實XPS個價都唔係真係好吸引

諗咗成日暫時得出3 個方案，硬件定咗quad-core/16gb ram/512gb ssd 15"mon*, 大前提係要用egpu:

1. refurb 2015：呢部最平，egpu唔natively support，要run script，每次update都要等人放script，有啲煩

2. refurb 2017:natively support egpu，可能保養期內要去換一次keyboard(假設2018版裝到落呢部機殻）有啲搏

3. 2018 13"： 基於有新買新原則，呢部應該最少鑊氣，不過要妥協個mon size，13"太細（個size用一個鐘已經係極限)，做野唔productive，基本上呢部一定行clamshell，我有mon，煩在要插黎插去（有時想拎出廳用）

頭痛，聽日再諗

4. 儲多少少錢買2018 15”
你咁想行eGPU姐係長遠有需要
而且16GB 512GB係walkin頂配已經有

咁嚟嚟去去都係 Surface Laptop vs MacBook Pro vs XPS 㗎啦

2018有無改良keyboard
突然出無研究

想問21.5" Retina iMac 同 21.5" Non Retina iMac 差幾遠
公司機 唔知買邊部好 用黎寫下code

咪虐待自己對眼
R基本

用慣retina mon 睇返FHD真係接受唔到

因為真係得佢似做野機
拎部 gaming laptop 出去做野比人笑死
我都係呢兩日 mbp 出i9 先 Google 下有乜 alternative
大部份都係 show xps 先知有呢部機

係咪講緊我
因為我用緊
所以講windows只能夠拎呢部做reference
如果我用thinkpad就應該會成日提thinkpad

12/13” MacBook用FHD還好
我估之後平價版用FHD都唔奇
但21寸FHD就真係唔得
就算2Kmon都唔掂

岩岩收到Apple email 廣告，話咩最強的MacBook 電腦出左
原來只係cpu ram ssd 提升少少咁，但耐用問題完全唔理 好似無咩改善？
咁我用番舊機仲穩穩陣陣啦

新MBP SSD速度

如果唔需要airdrop
黑果絕對比近代mbp好
起碼平10k

冇得改ram同ssd
4core可能貴到人地6core i7價

痴線

其實用三星ssd sm961/970
一直可以3000mb/s
冇乜特別

mb而家主版一有事，就
完全冇得換野

我知一路都好快，但無諗過快到咁
sb2 真係一個笑話

16GB ram max比人屌足幾年
而家先比32GB你

但以前唔少人打到64gb+1T ssd

2016你出完廠，就冇得改

因為可以同macbook pro 15"比較嘅laptop 係得幾部
除左spec, 仲有build quality

XPS 15, Asus zenbook pro 15 ux5xx, Razer Blade 15,
HP spectre series, Surface book 2, gigabyte aero 15x

而xps 15係最多人用, 因為xps出左好多年, 同macbook 一樣只refresh spec冇改觀

好多youtubers都係用macbook pro + xps 15....

所以多人提都正常

你要知道, 好多ex-macbook pro users 都接受唔到touch bar, 冇sd card slot, 只得usb C

貴係貴, 但貴左仲更加唔方便就....

利申: 2013 mbpr 用家, 已經比左女朋友用

其實個speed唔準
ssd你write得多野，一熱/爆ram/cache
個speed就會跌好多

我destop用sm961/512
都唔一定下下 可以2000-2500mb/s

apple係iphone上賺大錢
已經另佢走火入魔
反正總有教徒比$

imac 2013 27(不是4k/5K)
mbp 2012
算係未代C/P高，同可DIY換野

imac 4k/5K已經極之難DIY
mbp RT正式 一件過（得SSD可換)

近4年，邊有mac高C/P

同你point 差唔多， 依家最怕部 mbpr 收皮，咁就要逼住買依家依部

依家都冇得你驚
Apple依家條路擺到明係咁走
我就Win/Mac雙修慣
而且做啲嘢唔算好粗重
所以冇乜所謂

屋企用慣左imac 27 已經好慘
公司得垃圾win 機睇壞眼
不過我部2012 mbpr 要換電， 舊電只係頂到2-3 個鐘

佢淨係比部機名，又唔list 人用咩牌子ssd...
win 機好多低config 都用Toshiba 慢到喊

你地個個都咁抗拒既
我用落又真係無乜野
可能我少輕度使用又無咩要求
用落好開心

Imac 27換mbp 15" 都慣
適應力太強

2012版好似啱啱變咗obsolete（定vintage）
Apple係咪唔會再整

如果我唔係唔鍾意all in one
其實會想買iMac長擺屋企算
部mbp 2015就有需要時先拎出街

用黑果，平一萬

我換左windows laptop 半年...

唯一係speaker冇mbpr咁大聲

咁macos d 字體係好睇d

不過整體都滿意, 因為mbpr 2013 13" 好慢,

同埋我要用少少grahpic

mbpr換電冇記錯要加熱溶膠紙
華強is your fd

女友用緊2017 既mb with touch bar
梯電問題同我覺得keyboard 唔好打先係重點

Type C算係我比較接受嘅嘢
呢個只係市場未完全轉型嘅問題
但Touch Bar同Keyboard根本連Apple都好似未知自己想點

Imac 屋企用 , 好撚鐘意
Mbpr 2012 真係由入u 陪到我依家， 除左依家舊電有問題。 工作上需要我用macbook 多依家

搞到我部ipad pro 好似冇咩用咁

上星期整apple tv 問過， 仲可以換電
連檢查同換電around 2k

如果apple 真係要推touch bar，其實喺imac 跟機既keyboard 都要有
而家得mbp 有真係唔知佢想點推

等緊iMac 新design
整番幼條邊框
幾年前出就OK
而家18年，個樣己經唔係幾掂

上年買左部 唔理了，佢再出就再算

幼框，加5000

IPad Pro始終都係行iOS
硬件再勁都係做唔到咩大嘢
不過Adobe啱啱話出年會喺iPad出同desktop版一樣嘅app
我都買咗唔少幾有用/好玩嘅iPad app（Affinity Photo/Designer，Korg Gadget/Module）
過多幾年iPad可能真係會有用過laptop

問題係死keep 27时
而家主流早上哂34/38吋

其實tim cock 心目中個segmentation 係咪想將light users 推去ipad pro
之後可以專心出d pro laptop

34 吋，加多5000

唔想再比錢tim cook 用

希望部mbpr 頂到啦 有時run safari 同word 已經熱到pk

mb個散熱一向on9
為左靚，D熱風打向mon

我覺得係
我估佢想將個line up變番做
iPad
iPad Pro
MacBook
MacBook Pro
而佢都唔expect MacBook Pro會勁好賣（價錢問題）
如果你買部機只係用嚟上網/文書/睇片/去cafe扮工就唔該買MacBook或者iPad Pro
唔好再屌佢MacBook Pro賣得貴

部機 run 起上黎，就長期辣手mode

其實我驚佢打柴多d

想問下如果會學做unity vr 等等
係咪要加egpu

如果係
15" $19xxx果部+egpu > $21xxx + egpu?
因為係咪都要加番隻egpu

我會建議你，係屋企買destop
之後vnc入去run

好過浪費時間金錢

你仲要考慮埋粒U同storage夠唔夠用

但係而家mbpr 都討好唔到pro users

呢個就係Tim cock摟屌嘅原因
啲忠實ifan俾哂錢都買唔到最好/有用/合適嘅嘢

MacBook Pro 2018 Initial Findings: Keyboard Design Cover-Up?

咁佢摟屌都合理既

不過講正經，pro user 係捨得洗錢既（反正有d 係公司出既），所以根本係可以出好d

咁似乎可以一戰

唉，等左兩年都冇redesigned 既imac

Tim搞咁多嘢都係想人屌佢

同埋Pro user根本唔介意嗰少少重量同厚度
整厚部機
加強散熱
俾多啲電同port佢地插下嘢好過

根本就係
不過而家個egpu 可以做埋dock，算係爭個散熱既

前後加10000

Update新U例牌貴$500
窄邊design加$5000
大mon加$5000
新機身冇得自己加ram硬食Apple嘢
Fat fat

apple store有實機試未

我想買嗰部13” i5嘅benchmark

呢鑊野真係捉蟲
姐係琴日有份收Apple review units既報導全部都因為保密協議而唔可以講原來掣底係有加塊膠，或者佢地根本唔俾拆開部機

衣家KB問題似乎解決左，考慮買唔買呢一水又唔同左

btw，2016/2017苦主RIP

佢講MBP嗰part無咩特別只係benchmark
不過講BlackMagic eGPU就提左個重點
個TB3 port原來係可以route display lanes出去，姐係你可以直插個LG Ultrafine或者其他thunderbolt displays俾隻eGPU直接推
以我所知出面全部enclosures都做唔到呢種chain

8th u 同 HQ 加egpu效能爭得遠唔遠？

iMac如果有新design，應該會吸收iMac Pro個雙風扇散熱設計(iMac Pro應該出左Mac Pro之後摺)
mon size唔知會唔會上30"+，27"都仲係主流，再上32"-38"個高度對一般2'-3'desktop射程個垂直視角會太高
姐係加吋數就要打橫發展，要用唔係16:9既ultrawide比例，Apple未必會行呢個方向
俾我我會寧願佢keep住27" 5K 16:9，我自己要再橫d就自己加多隻27" mon

窄邊梱響仲用緊IPS LCD + LED，未轉去OLED或者microLED之間都唔會/唔應該發生
要靠背光既panel係需要一定邊梱厚度，俾多d壓力去壓實先可以唔漏光

如果Mini真係都update，我估計普通iMac個定位會上移，可能直程閹埋21.5"，keep 27"之後加一隻30幾吋ultrawide，間接加價

做唔做到daisy chain?

巴打 何不再加個4tb ssd 先盛惠24k

keyboard問題貌似解決咗
我買嘅機會又大咗少少

依家要諗買13寸加料定15寸底配
13寸個benchmark貌似已經夠做

24k夠買多部15寸

而家拎部2017 去換keyboard 係咪可以換18年keyboard
但個keyboard 仲未出事

好似冇話過17 keyboard壞咗到底係換番個新17 keyboard定係換個18俾你

13” i5 都夠用
問題就係ram

如果遲下可以換到新keyboard 新電都咪話唔爽
利申 用緊2016

陰鳩公
check geekbench發現i9 MBP個multicore已經高分過iMac 7700k...

mic here the detroitborg

有冇人知79.99同99.99 兩者有咩分別

untiy既話 window /imac 算啦
利申：等緊imac for xcode 同 unity

豐澤百老匯果啲有得賣2018mbp未？

個repair program出左咁多日都未有報告話有加膠膜，我相信咁係代表無換2018，或者根本換唔到

單頭（俾12” macbook用）同雙頭（俾13/15用）嘅分別

佢啲開箱真係好正
把聲好聽
同埋講得好客觀

都係 佢平時同人講野係咪都係咁

單頭插mbp得唔得

理論上得
但會攞唔足bandwidth同埋會鬆

我覺得宜家 mbp 最大鑊係當年我買 late 2011
成個 market 根本冇呢個 hardware requirements
加爆埋粒 U 貴多三四成我會覺得值同我明點解咁貴
七年後我搵唔到點解貴四成幾或者人冇佢有既野要我比出去係好撚大鑊既一件事

用返呢隻啦喂

Mac 有冇 Mechanical keyboard

btw
有冇 Mac 既 104 mechanic keyboard 推介

得 third party 但所有都係 base on windows
我都搵緊

base on 返用緊隻 A1048 佢肯出隻 mechanic ＋ wireless 我 2k 都肯比

唔洗
我見上網仲有人賣緊

呢款我有好多隻
佢係好好打，不過用耐左會儲好多垃圾野入底
清潔非常煩，除非你有洗碗碟機
同埋角位d掣用耐左會kick住

係
自從MacBook全Type C化
將啲硬件責任外判哂俾3rd party
要個客逐件research逐件買
成部機就得番個OS可取

我都有兩隻
擺左係度鋪塵好多年
最近拎返出黎用因為隻 wireless 真係開爽
清返乾淨隻 keyboard 搞左我個幾鐘

出面啲買左2017/18 既人係咪都會買返apple隻無線kb/mouse 搵返2015既感覺

我本身有隻mechanical keyboard
必要時會插黎用

用緊邊隻 mechanical?

Leopold fc750
Windows key mapping嚟
（因為主要係插windows laptop用，而且Mac mechanical keyboard好難搵）
不過去setting度較番兩粒掣就大致上同mac keyboard差唔多
係冇function keys囉

我都有目及 keyboard 討論區
fc750 肯定正
但等緊一隻真係 Mac mapping 既 mechanical

fc750係超正
我仲要買青軸打字啪啪聲
隻嘢雖然好貴但真係值

我搵過定制啲keyboard 都係有fn key 同右邊都係alt command, 唔係command alt

正話行過百老匯
仲未有貨
同埋得12個月分期

用左部16 TB 2 年可以話你知
真係好撚垃圾

早兩日即ORDER 18 15"

我係深度用家同其實我同時有imac 同macbook
分享下啦

首先macbook 太重工作要用/工作環境冇提供電腦先帶，否則屋企用imax，出街係ipad pro

你話ipad 係ios 好多野做唔到，係
好似上次我去旅行公司死server，ios 係救唔到我又冇macbook 起身

但用remote access 功能，屋企imac 長開有時緊急野就可以咁remote做到

當然個moon 咁細好辛苦所以都係緊急用

呢隻？？？

呢隻都有fn key 不過兩邊command alt都跟mac

16 用家+1
係我好彩定點 個kb 用咗咁耐好似無乜問題

好大舊
想搵d 冇number key 既

呢種好正

為左多兩core?

同32GB RAM

既然都要俾兩三皮，衣家有埋6core同32GB起碼個投資長遠會值d

2016/2017 15”就算打爆都只係中級效能，不過照收人咁貴

其實如果當時第一部touchbar已經係咁就會少人屌好多
或者Apple應該前兩年唔改design住
衣家買左2016/17兩水既苦主係徹底既白老鼠

我覺得aero 15x 同時兼顧到做野同打機
好過 xps

打算長用，Ram 千奇唔好慳

16 年機香港可以換keyboard 未？個spacebar 痴到想死

Tb其實好冇用

呢個我唔敢講住
2018去到尾可能一樣咁苦

mechanical keyboard用緊Varmilo VA87Mac
layout有啲唔同但還可以

如果打算硬係買13" 好唔好買$11488 個隻 nTB
同埋使唔使加ram
因為要用Xcode整IOS app

利伸: 唔好問我考唔考慮15" 太重
同埋入門加埋applecare都成兩皮 貴到癲

我冇擁有touch bar macbook
一般嘅評評都係唔好用，成日禁錯

8GB ram太少 過多一兩年一定後悔

唔好
出咗成年兼冇減價
同埋擺到明會被年尾嘅新機取代

其實個考慮點都係粒u仲7代
ram又ddr3
又焊死 屌哪媽
如果唔係一定用MacOS都唔考慮買

聽巴打講
唔係年尾部新機會set係new mac book同9千個部低spec macbook pro
中間個個range咩?

你要效能嘅話不如買$14388嗰部新機
2017嗰批已經變哂蘿底橙

新平價mbp用8代求其一粒低階u都應該會贏哂2017年嘅12/13nTB
同埋keyboard會改善都好重要

為左舊電

梯咩電啊
16/17版拆電見到入面好多空位
今次放番電入去姐

我覺得2018版on paper都算係回應緊大家2016/17屌嗰啲嘢
起碼我會覺得比較有誠意+買得落手

等埋back to school出就落手
但係其他地區都出晒，香港都仲未出，會唔會唔出架

點畀人睇到有誠意呢？
一開始整舊屎，之後慢慢整返d正常嘢

好多年無出啦

部機四四方方樓咩梯電啊
macbook wedge shape就梯電姐
16/17版拆電見到入面好多空位
今次放番電入去姐

用type c我明
但點解連SD卡位都要閹埋?

係㗎
咁又點？

等你屌唔落手就課金

留名

Apple啲哪咋招

呢個真
明明唔影響厚度都照cut

我部XPS就有micro sd card slot啦
雖然我唔用
（Sor又提 ）

sosad

一邊屌貴一邊shut up take my money

想要Mac layout自己砌係最好
建議去Reddit r/mechanicalkeyboards
好撚多靚相 利申中晒毒
自己砌咗2隻了

唔知邊到買d 料
想買現成既

貴得值我ok
2018唔算好值但已經好過2016/17好多

但係部機又冇重到
即係其他parts偷輕咗

砌其實唔難同埋係最平嘅選擇
9成9買到嘅mk都係design for windows

不過其實換咗套keycaps做cmd opt就順眼翻
D鬼佬都係去aliexpress買 其實同taobao一樣
係香港taobao一定平過去外國網買
咁當然外國網嘅keycaps質素好D

上個月9號 訂左2017 13' nTB 16GB RAM 512SSD
今個月點知出新 ，有冇機會apple 可以加錢換部新

巴打咁衝動

算啦,差得幾多呀

咁又唔係咁講
差兩粒春真係唔好受

射到就得啦
用Apple 追乜鬼硬件

Thanks, 咁我taobao 搵下先

Retail store仲有賣2017版Pro touch bar 13同15都有
原本base model賣$13888 而家賣$13088 不過只限retail store
2018果部都試左 個keyboard試落去無乜分別

以前有taobao買過

第一個自己焊，搞左成個下午 有幾支Led 香左
第二個加錢俾大陸佬幫我焊算

不過計返落，如果要cherry 軸都唔平得去邊

爭得嗰8舊水差天共地

邊間有2018試？

2017減得嗰八舊即係叫人唔好買

你追吓post，今日有網撬開左keycap確定左2018有加膠膜
如果呢個結構解決到壞掣問題，2017會變成負資產

又一城岩岩開左一部新既出黎 13吋
減得八舊 啲貨尾唔使清都似

其實係爭千四 13088 vs 14388
13888係2017個原價

啱啱去銅鑼灣仲未有

我想試埋個keyboard再慢慢諗自己要咩spec

呢度有冇巴打已經買咗用緊？

16/17 個touch bar 易唔易壞？有冇收到好多壞嘅報告？
同埋唔知18個散熱點樣。。
等佢出咗再睇多兩三個月咩情況先再決定買唔買
雖然多數喺屋企用 但而家就咁睇好似買mbp 好過imac?最衰imac 得27吋

ikbc有紅軸for Mac，望落幾正

Imac有21寸呀

我錢已經ready
只係唔sure係咪真係要買

想問一下, macbook pro 可唔可以插兩個dock 插兩個hdmi, 行雙mon?

就係想佢再大啲
不過算啦買macbook pro
人生第一部mac機

再大d?

好想知新imac有咩唔同

2017苦主

我都係苦主
不過係等得好苦

好想知有咩分別

都未出
估計起碼粒U會勁好多，衣家15” MBP頂配粒i9已經multicore勁過iMac頂配既7700k
其實又唔可以話2017係苦主，部野除左風扇嘈d之外無鑊氣，又已經加左TB3，只係粒U威得一年

依家部27寸條邊咁粗
如果玩窄邊應該可以去到35寸

呢個係牙膏廠嘅問題

2日苦主

你看看你

上網睇到好多人都打爆32GB ram+i9
似乎大家真係忍咗Apple好耐

公司唔可以用自已機既話
屋企真係imac 算

佢有現成買
都幾貴wor 千幾銀

俾完錢果刻好撚心痛

諗住用多幾年真心建議打爆32gb ram

主要文書用 拎出去周圍用 買2018 13‘ 最低配好唔好？定係等佢九月出新機？

我用macos 先用得曬32GB, boot window 8GB都用唔盡

好奇想知你哋裝咩要用4TB?

我平均三年一機
所以訂到夠用就算
想訂13" i5/16/512GB太空灰
咁大個仔都未用過多過8GB ram嘅電腦

其實係咪我已經被Apple啲高價麻目咗？
點解我覺得i9/32/512GB二萬五好似唔係好貴
我i5/16/512冇dGPU都要萬七

我用開photoshop Lightroom capture one居多，諗住打爆32gb ram同時開住唔洗咁麻煩，加上依家啲相機郁下三四千萬像素，少啲ram都唔得掂。而且啲developer見macbook pro出到32gb ram，以後寫app都唔會就住就住，參考返iphone條line就知咩事

我都覺，今次打爆cpu同ram感覺上唔係貴得離哂譜

希望imac 2018 27 base model 用 560x 4gb
13500 即pay

做普通development係咪冇可能用晒32GB RAM
加埋差唔多成3K 好糾結

自訂你的 15 吋 MacBook Pro - 太空灰

2.2GHz 6 核心第 8 代 Intel Core i7 處理器，Turbo Boost 技術加速運行至 4.1GHz
Radeon Pro 555X 配備 4GB GDDR5 記憶體
16GB 2400MHz DDR4 記憶體
512GB SSD 儲存
四個 Thunderbolt 3 連接埠

$20548

---------------------------------

自訂你的 13 吋 MacBook Pro - 太空灰

2.7GHz 四核心第 8 代 Intel Core i7 處理器，Turbo Boost 技術加速運行至 4.5GHz
Intel Iris Plus Graphics 655
16GB 2133MHz LPDDR3 記憶體
512GB SSD 儲存
四個 Thunderbolt 3 連接埠

$19788

似乎我又進入咗Apple思考領域
雖然我最後應該會買下面嗰部

依家Apple set到個入場門檻好撚高
但你入到嘅話之後加嘢個價又好似唔算太離譜 （以Apple一貫標準而言）

你個「普通development」可圈可點
同好多人個「剪下片」差唔多

15 吋個價真係
升上15去又overkill
照舊13 又唔扺

我都係文書用 等9月睇下個新版MBA 係咩來頭先啦
到時再決定買MBP base model 定點
個keyboard 係真係最得人驚既野
因為真係用得耐唔耐係佢取決

我部MBA 2013 呢家仲用緊，就係個keyboard ok 壞任何一個制都用唔到

你依兩個選擇，13吋除咗拎出街冇咁辛苦之外，我諗唔到其他原因要買13吋

以前13吋就話平唔少 依家真係冇咩理由買13

係
買13吋好似好搵自己笨咁
睇睇下部13吋i5無啦啦手痕睇下上i7會係咩料
再同差唔多spec嘅15"比價
就覺得成件事真係好陰濕

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案
懷疑係木馬/malware
建議所有巴打立即del app

屌佢老味我成個世界盃日撚日用佢
check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database
以後睇acestream又要去番Windows...

Jonathan Morrison啲開箱片真係當係拍戲咁拍

完全del app有兩個地方要清:

Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player

搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

買舊版15"嘅最後機會（非翻新機）

頂....灰色又好似靚D咁...... 訂左銀...

我見以前用開銀色
所以今次想轉用灰

space gray >>>> silver

唔通又要CUT單再訂過......

嘩，呢兩個選擇嘅話我點都係買15吋

Cut啦cut啦

其實銀色都靚嘅
起碼花咗冇咁覺

成件事真係好on9
明明我用13" i5/16/512都夠（萬七）
但一見到條數咁樣就覺得13"好搵笨

灰色花左覺D咩？

其實之前都覺得灰色靚 , 但自己又無啦啦訂左銀
之前已經CXL左一次轉CONFIG......而家個送貨一日遲過一日....

啲花痕多數都淺色
本身部機深色嘅話個對比會比較大

一部機至少用三年
遲一兩日但啱心水
好過早到但日日篤眼篤鼻嘛

2018 13" 仲快過tb 2016 15" 2.9Ghz 17%

呢個係 intel CPU 問題，差一代差咁遠，不過係好事證明真係有進步

爭八舊咋喎

唔知點解，我有個預感部平價mb一係update nmb，一係upaeate mba （照舊粒粒mon）

我真正夠用嗰部
13吋＋四核i5＋內顯＋16GB LPDDR3＋512GB SSD＝$17488（另加$1968 AC）

手痕加少少上i7
13吋＋四核i7＋內顯＋16GB LPDDR3＋512GB SSD＝$19788（另加$1968 AC）

但同時間
15吋＋六核i7＋獨顯＋16GB DDR4＋512GB SSD＝$20548（另加$2688 AC）

我真係恭喜我呀
我覺得我乖乖地夠用就算
唔好踩界諗下面嗰兩部
慳兩三千好過

鳩估
平價12"＝繼續用依家12"個design＋1TB3＋1 Type C gen 2（拎走右邊個3.5）＋冇FHD但又未至於勁粒粒mon
平價13"＝放大依家12"個design＋1TB3＋1 Type C gen 2（兩個都喺左邊）＋3.5＋FHD

3.5變咗當年MBA11/13嘅SD card slot
大機有細機冇

想知13inch tb bade model + egpu 個效能會唔會好得過15inch i7 2.6 GHz

一更新粒u 我就pay

唔知係咪星期日關係，琴晚喺唔記得login apple ac嘅情況下用apple pay落咗單，但到依家都未收到email

到你收到部機先收到email
可以係手機app apple store check到張單status

就係柒咗冇login 到apple ac就咁買，又冇cap低張order，依家login返apple ac冇嘢睇，淨係見到apple pay過咗數

新個OS 對唔係Retina既 mon支援咁差 之後新出嘅應該點都係Retina

工藝一樣就同一粒u? 咁G4560同i9都係同一粒u

13’ la i5 同 i7 真心唔會有好大分別
要俾多$2340 就真係好唔抵

我check過跑分
i5 16500分左右
i7就19000分咁上下
個人應該用唔著

差$660就可以升級cpu

不過睇geekbench快1%都冇…

打俾apple啦咁

升i9 但唔升32GB 會唔會好on9

32g大部分情況重要過i7升i9
一係你就忍心落i7一係痕心比錢打撚爆個spec

me 半頂
i9
32GB RAM
2tb ssd

都升開就唔爭在
反正15" i9都要兩皮幾

反而想知有邊個真係會俾多一部機嘅價錢上4TB

真係好有錢 呢個post d 人

budget 有限點都係昇32g ram
4g v 8g v 16g 每一部用過彐notebook 都好大分別

呢個post好多人都係用MacBook Pro搵食
買貴啲但對工作有用都喺番度
我呢啲半自娛半工作打到夠用算了

文書撚，又唔想用Wins 睇黎真係得base model
但仆街apple 又唔換1換個keyboard （雖然好似未必幫到防塵)

佢話就有機會防到既

我係文書撚＋少少creative
nTB版粒U一定唔夠用
但TB版base model加錢上i7對我意義都唔大
所以淨係加我已知唔夠用嘅Ram同SSD就算

btw呢條係so far我睇過最有style嘅MBP 2018 unboxing

買13吋黎講，係咪升級16gb ram 其他default係最好

15吋 base model 轉32GB ram + 512GB ssd係咪最抵玩?

回哂上面兩位
你地有咩用途？
要知道自己用嚟做乜先知個spec好唔好
同埋如果買咗番嚟但用唔盡個效能都唔會抵玩

作為半隻it狗
寫下phonegap 野又同時開哂模擬器出黎試
16GB 彈指之間就爆 ram 真心唔明真IT係點樣忍受

寫apps, 好少打機

有咩溝死女既套介紹下？

安全套，next

8850H果部比較大件夾抵食

yes
頂籠升兩個options

係
13吋升哂U, ram同SSD個價就會墜入「不如買15吋」嘅迷思

俾我13"唔會升U，淨升RAM，同埋SSD用標配唔升
少core count升去i7個jump唔太值，而今時今日15"個輕薄度同13"距離好細
另一個考慮係13"續航力用番i5會理想d

去番「最抵玩」個款，個人覺得係21988 15"，除左RAM無32GB之外唔需要BTO已經拎晒今水既好野
其他低d config無論13"定15"都係compromises，不過又唔係真係平好多

揀15"就會諗prosumer同workstation條分水嶺在於ram，好自然會升ram
之後就諗workstation最minimum都要512gb ssd，升埋
把心一橫升埋cpu
不知不覺中咗TC嘅妖術

因為除左developers同認真既creatives之外，的確係有唔少真正專業用家行既apps/workflow係唔必需要咁多RAM
以衣家Apple放入Mac既PCI SSD速度，page out減慢對呢種人黎講係察覺唔到既分別

問題係Apple唔應該將Pro條line既設計base on呢種用途，今次部15"做得啱，標配16GB，BTO 32GB

我依家都執緊自己部256GB MBP 2015啲位（SD card slot位仲插咗張128GB卡放data）
睇下256GB可唔可以放得哂最有用嘅嘢
其他data射落ext SSD/HDD/ICloud
得嘅話我就可以慳返升SSD嘅錢
始終13吋加嘢真係唔抵
同埋我情願將升SSD嘅錢補貼買15吋其他spec好過

SSD加幾多完全係budget問題
如果唔係貴撚到咁的話根本所有人都應該有大食大
而如果你根本係有X咁多active files想常時on drive，而你買既款只夠X-Y咁多位
事實上你每日用呢部野都會浪費時間去做多餘既file management，乘開你會用呢部機既年份，你可以計到究竟係值唔值

所以我成日會建議人買laptop時如果考慮加RAM加SSD不過唔夠錢，最好方法唔係屈就spec而係儲錢

見你提左幾次2018唔係放梯電，我去睇番之前bloomberg個講法

In the MacBook Pro line launched this past October, Apple planned to introduce "higher capacity battery packs" that would have been terraced and shaped to the inside compartment of the computer, boosting battery life in the process. According to a person familiar with the creation of the MacBook, the battery failed a "key test," so instead of delaying the laptop and missing the holiday shopping season, "Apple decided to revert to an older design." This created a domino effect that went on to hit other Mac design teams whose engineers were taken to finish the MacBook Pro.

In the run-up to the MacBook Pro's planned debut this year, the new battery failed a key test, according to a person familiar with the situation. Rather than delay the launch and risk missing the crucial holiday shopping season, Apple decided to revert to an older design.

The change required roping in engineers from other teams to finish the job, meaning work on other Macs languished, the person said. The new laptop didn't represent a game-changing leap in battery performance, and a software bug misrepresented hours of power remaining. Apple has since removed the meter from the top right-hand corner of the screen.

姐係最先最先個design係terraced，可能連外觀都好似rMB咁係尖
不過我地知道2016同2017個chassis內籠係最後已經改左做方型
之後入面放普通長方電都有空位係第二個問題 (有人認為空間係必需要留俾airflow)

我地衣家要等2018既teardown睇吓究竟新chassis有無改變wedge shape
另外無論有無改，再之上又有無拎盡位放電

我都諗住 13吋 i5 16GBram 512GBssd算🙈

聽聞9代u 下半年會出 你地點睇

外間認為其中一個原因Apple咁急唔等event而要衣家出MBP就係想響9代出街之前食一水接受買8代既人
情況同2016 vs 2017類似
MBP2016: Skylake, 2016十月出
MBP2017: Kaby Lake, 2017六月出

究竟而家仲有咩價值買air

寧願買base model 用u discount
但concern: 2nd gen keyboard

買兩部都好撚明顯唔係因為spec啦

MBA價值:
1) 2015 15"前日被殺之後，MBA係最後一部Apple仲賣緊既新貨而個KB完全仲係chiclet未係butterfly
2) 對於打字準蠅度有絕對要求既人如文書或者coding，而同時佢又一定要原生行macOS+1st party 支援
3) 完全唔可以買二手/翻新機，法律/合約上一定要(大手買入)一手機既機構，同時係一定要買最撚平嗰款

我依家個最大考慮點係我呢部機唔係成日要拎出街
即係我其實唔需要咁多internal storage俾我入data出街用（因為屋企插hdd/連nas/cloud都方便好多）
咁我好唔好拎13” upgrade SSD嘅錢加多少少直上15”底配
咁我就會多咗個大mon+dGPU+i7同DDR4嘅性能

我覺呢個combination先係一部Pro機嘅最低要求

ok你咁講個選擇好明顯

「唔係成日要拎出街」
13"廢過15"咁多，做咩要因為你唔需要既輕薄而compromise去13"

「插hdd/連nas/cloud都方便好多」
姐係你根本做左file management，或者應該做不過未做
咁樣就算你買13"定15"都唔係真正需要internal storage
就算你買13"都可以慳錢買細drive款

「好唔好拎...錢...多咗...性能」
我都唔知你點解需要問

我啱啱做咗個表
我諗我應該有答案
（價錢係教育價，包埋Apple Care）

其實core m係咪已經皮已收？
即係12" MacBook冇U可用

Reddit 有人啱啱維修完部MacBook Pro 發現粒電大咗

我見教育局同考評局都開晒名叫學校買 MacBook Air

如果MacBook Air停售
唔知會唔會變咗叫人買12" MacBook呢

我可以推你多一吓

20236-16800 = 3436
screen resolution同estate多咁多%
core count拎多50%，盡thread既task快33%
RAM快十幾%
dGPU唔係好勁不過有好過無

21640-20236 = 1404
多100% SSD位
(你無list) dGPU多少少TFlops

俾得起既俾21640

解決到keyboard 問題, 吸引力又大咗
iFixit拆解揭密 新MacBook Pro鍵盤藏有矽膠保護模

錯link , 自膠

停MBA之前基本上一定要有同價replacement，如果唔係Apple咁做係等於跌錢
不過由舊resolution跳去retina之間係唔係無空間整個中間位既screen去cut cost係一個關鍵

fun fact: 只賣二千幾蚊既iPad 2017同2018都裝9.7" retina mon

你岩，所以其實 retina mon 唔係真係咁貴

以前部MBA 佢真係賺到笑 apple 痴線

MBA 應該得塊 PCIE 2.0 SSD 貴

retina本身唔貴，不過連帶其他問題令到MBA唔易update
MBA唔係用core M，佢亦無特別多電量，不過續航力一流，應該好大原因係個低res TN panel同retina比係慳好多電

12" rMB本身係Apple個答案
不過Intel響適合用響呢度既chip個進度仲差過U同HQ系列

iPad系，尤其係iPad Pro之所以可以用retina都核電就係因為粒U用Apple自己chip
一日MacBook仲未轉去ARM仲用x86，都應該非常難有MBA既正統繼承機

21640應該係base model升ssd only?
如果560果部差唔多23000

我睇錯左，原來佢係edu包AC
咁樣嗰千四買256GB有少少唔抵

如果一定要521GB我會要頂標配
因為walkin標配無論係出貨，維修，同第二時賣都有少少著數

另外嗰兩款GPU分別唔係超大，不過係有分別
555X VS 560X
768 VS 1024 cores

想知Touch Bar 其實易唔易壞?

我應該唔會考慮upgrade dGPU了
graphic始終係咁多樣入面我最唔需要嘅一樣
再加多少少就會由13底配加到上15頂（依家好似已經係，中哂Tim Cock啲陰招 ）
同埋真係有需求嘅用家似乎都prefer插eGPU？

不過我的確係諗緊加$1404多256GB抵唔抵
512GB始終都爽啲（雖然我256GB夠用）
mainstream都好似會買512GB

你會唔會等埋ownership?
15" 有512GB嗰個walkin頂標配應該可以咁買

如果你budget位就係kick響呢度，我會慳左佢要256標配

無知一問，blackmagic egpu support bootcamp windows嗎？始終打機都係要用返windows

打機就咪鬼買mbp

會等
我唔急用
依家睇係想有定個預算＋心理準備
等到時ownership個價一出
啱價嘅話會即衝
呢段期間可以等啲外國review出爐

我啱啱執完部MacBook Pro
256GB SSD仲有70GB淨

我知，我已經有2016 MBP，唔想買多部gaming notebook，淨係想買個egpu姐

暫時仲未support

買Aorus gaming box / akitio node 抵d

家陣買部air for家用上下網好唔好
同埋想問下 遲下大學優惠mbp會唔會得基本spec

Back to school係咪得basic spec？

咁iMac會唔會都係6月先再更新

Never never ever buy MBA

我有部imac mid 2011, 呢排唔知點解safari 同 mail打字嘅時候打space 會lag 幾秒
想問下time machine restore 部機大唔大機會解決到

啱啱發現原來ntb mbp 同rmb 基本上同價
咁rmb 仲有咩賣點

輕薄

輕

只係爭一磅

同價錢嚟講rMB有256GB
MBPnTB得128GB

加多一千同容量仲要多一個port （兩個都係tb3）
粒u 由m 系變i5

rMB係Starfucks扮工神器
已經同效能冇關

理智話我知, 我都係唔好買黎試下

但呢條片好似係年頭？

13" ntb 都可以姐

輕真係好重要

其實而家十個訂左機既, 係咪十個都訂左灰.....

比我訂嘅話我會訂灰

灰

部mbp 2017 SSD read speed 得9XX Mb/s 係咩事
利申用緊Mojave

其實銀色真係唔好睇咩

仲有多d顏色揀

其實以都係鍾意灰，我唔知做乜鬼覺得好多人用灰，所以訂左銀

因為以前得銀色
好多人用到悶想試新色

MacBook咁多年都用銀色
我已經睇慣左銀色
轉其他色好怪
就算我ipad iphone 都係灰
mac 始終覺得應該要銀色

係，2017一樣冇改走呢d問題，最近要阻止到自己

灰睇落pro啲

但write speed 又有18XX Mb/s

講black magic egpu
好似唔係好勁咁

我全黑/灰/深色
iPhone太空灰（深到好似黑色）
iPad太空灰
Apple Watch太空灰（深到好似黑色）
BeatsX黑色
MacBook自然會想買太空灰

勁唔勁就睇下用嚟做咩
如果打機嘅話，買Apple laptop根本就係on9嘅選擇

如果用返apple FCP或者BM DaVinci
買呢舊egpu應該唔差嘅

幾時轉咗做精妙滑鼠

Air買唔買care好
普通上網air家陣抵唔抵？

好想嘔

有無解
係因為升左做mojave
定係因為我開左filevault
定係隻SSD 壞壞地

Apple Says Third-Generation Keyboards Exclusive to 2018 MacBook Pro

Then, last week, Apple surprised us with new 2018 MacBook Pro models that feature an "improved third-generation keyboard for quieter typing." These models are not eligible, at least not now, for Apple's service program.

Apple hasn't directly acknowledged whether the quieter, third-generation keyboards dually address the keyboard issues, but iFixit discovered the 2018 MacBook Pro has a thin, silicone barrier underneath each key, which they believe are intended to prevent the dust and crumbs from getting stuck.

iFixit discovered a thin, silicone layer underneath keys on the 2018 MacBook Pro

For this reason, some customers have been hoping that Apple will start swapping out second-generation keyboards with third-generation keyboards, as part of its service program, but MacRumors has learned that isn't the plan.

When asked if Apple Stores and Apple Authorized Service Providers will be permitted to replace second-generation keyboards on 2016 and 2017 MacBook Pro models with the new third-generation keyboards, if necessary, Apple said, no, the third-generation keyboards are exclusive to the 2018 MacBook Pro.

Hopefully, in that case, it means that Apple has quietly tweaked the second-generation keyboard to be more reliable. It wouldn't really make sense for Apple to replace keyboards with ones that are just as prone to break again, especially if the third-generation keyboards offer a fix.

上面已經有n咁多個post講緊............

但呢舊嘢冇得換入面張卡
係咪表示舊嘢好快會淘汰

what the fuck?

2016用家表示已經換左2017款既keyboard 再入塵竟然唔係換2018係換翻2017款 好野！

Tim：你部機因爲我地嘅問題壞咗？我地換番部一樣嘅俾你，希望你唔會再壞

呢個keyboard 你應得既！換俾你地！Music！

對唔住 唔好意思 想請教巴打
我部mbp 係幾年之前買左apple care
但無用過佢
因為iPhone 果邊聽過巴打話如果無用過可以退
咁我想問我家陣過就過哂
但有無得退？
用黎support 下新機都好呀
唔該哂巴打解答

係按你用剩嘅時間退
所以你過咗保係冇錢退

明白 麻煩哂你解答

咁睇好有可能2018個內籠改到唔可以就咁啪落2016/2017個bottom case度

16/17巴打振作，唔好去IFC排隊呀

有啲期待ifixit個拆機

btw我諗我都係唔等ownership了
想七月尾前有機用
而且睇番history ownership買MacBook唔平得AOS學生價好多

張卡只係RX580，當然唔勁
仲要無得換，姐係個enclosure會同張卡一齊落後大市
不過作為一體化產品佢係設計得幾好，又可以推TB3 mon
呢一分鐘係一個唔錯既solution，尤其係for 13"

Filevault應該係關事
其實用落唔察覺有分別就ok
除非你每個鐘都有大file出出入入

但係過多排apple bts送埋耳機感覺上抵d

香港仲有back to School咩

用緊13吋2016想換，電真係用得太快，用3,4個鐘就冇曬，想問15吋2018電會唔會耐啲？會就換左佢算，thx

好多年無送過啦

冇乜留意 咁都係早d訂算了

Geekbench分出左

同其他Mac比較

之前睇過 FileVault 嘅速度測試
APFS > HFS+ > HFS+ (FileVault) > APFS (FileVault)

13" multi 個分差咁遠

Air 同 mbpr 13 邊個性價比好d

二變四

啱啱訂嗰部mbp15個跑分係我依家部2015 mbp13嘅三倍

原來係咁

係喎
坦巴係咪時候要update下個開學Q&A
好快就會有一堆freshmen衝入嚟問呢樣夠唔夠做
邊個性價比最高

13 tb 實冇死

15“ 上i9 上埋4tb 性價比最高

13TB $14388真係啃
就算當ownership減到落萬二都唔係易入口

跟住堆rMB/nTB又用舊spec
推唔落手
仲要官價冇減
即係ownership都好大機會同舊年一樣賣$9000咁上下

但應該冇乜人願意用成萬蚊去買部舊嘢ntb

屌那星原來咁快770個回覆

性價比好主觀，又成日會變
2016新出嗰時我會講係nTB walkin標配，用最平價錢買到Thunderbolt3同個mon等等
不過2018呢一水我會講係15"頂配+32GB RAM，因為所有低d既款都唔係平好多

原來條閪bar都有truetone
無撚人想要既野Apple就咁比心機搞

今次想攞哂15” i9+32GB ram要$27500咁上下
而13” i5+8Gb ram $14388
相比之下下面嗰部真係好唔抵

我情願佢個mon俾120Hz我好過

consumer 鍾意？！

本身truetone 都唔係話咁多人用
勁撚多人熄左

touchbar.......

3rd gen keyboard嘅一部分

用咗兩年嘅2016 15" TB 1TB SSD, 速度正常
有開filevault

都係睇用途啦...如果係用video editing果啲嘅GPU acceleration或者畫CAD 應該唔會好快淘汰

有機會關lawsuit事
如果16/17換得做3代keyboard
控方可以做證供證明Apple 有意更換->即係設計錯誤

而家apple一直都係話3代會靜d
唔直接講會隔塵

如果考慮埋PC laptop既選擇的話，13"同15"低配都貴人地好多
真係去到32GB RAM同i9 6 core呢兩樣野先開始同人地差價接近番
仲要出面多數有N記1060或以上，MBP仲用垃撚圾560X
當然MBP個form factor又真係值既

衣家雖然出左好多reviews，不過仲未有SM級stress test試throttling
如果仲快過2017進入減速領域的話，我會主觀地講全線2018都係性價比超差

基本上肯定throttling唔會有咩改善

你用high sierra apfs?

所以我部15”只係底配+SSD算了
其他嘢一來用唔著
二來部機散熱唔掂嘅話都係冇意思
不如慳番一千幾百買Adapter

yes 10.13.6 APFS

所以所謂跑分高過iMac 2017隻7700k係假象黎
我test自己部iMac都要run好多好多tasks先整到粒U降頻，完全唔係正常做野既load黎
唯一問題只係風扇嘈

不過MBP自從retina開始根本無一代唔係太早降
好普通既multithread tasks只要run半分鐘部野就已經發晒瘟
要行幾分鐘既export/ render之類好易會爆標throttle
anyway今代i9理論上效率係好左，同埋core之間spread load又輕鬆左，我估實戰應該唔會差過2017太多

我真係好想Apple出番部無咩compromise既厚workstation

由60Hz跳去120Hz，隻GPU要做多100%以上既野
而OS / apps去draw screen亦要200%效率先keep up到
呢方面響5k iMac已經奶晒野，Lightroom出到衣家響retina mon都仲係慢撚到仆

MBP mon其實應該再密少少pixel pitch
好多人例如15"唔會用default個2x scaling因為得1440x900，會用1920x1200
咁樣如果個mon係原生4k，就可以田字型2x scaling

Store walk-in有無得用教育價買？定係一定要online store

上網睇左好多教學, mac air 13" 2015 early 換ssd 係咪只有原裝ssd 先上到最新版mac os 無bug 仲要好貴 賣咗佢買過部新好似仲化算
有冇巴打試過diy

帶埋證明文件就有

其實apple個網有寫

唔好講到r&d唔洗錢

anylink?

繼承機咪nTB macbook pro
一樣係15W嘅U系列
不過佢mark到天價姐
佢肯減就可以收mba皮

計埋R&D佢應該都係賺到笑
個design成八年前

唔係講緊2017/16版拎去整
整完變大電咩

唔好懶到咁啦

之前TB得40幾watt-hour，係少過nTB
15‘’就得70幾

咁冇野，睇錯

16ram同32ram 用起上0黎真係咁大差別？

你會覺得120hz順d

你試下用144hz 個d gaming laptop scrolling, 兩種感覺，但一般用冇分別

睇用途

點會用得返轉頭呀
人眼識進化所以啲咩8K呀144hz 呀最好唔好掂

ram 買到最top 冇死

但聽講今年唔係會出 MacBook/MacBook air 13吋咩？ 好似傳到沸沸揚揚 係咪傳聞今年第3或者第4季出？

我覺得ok. 如果唔係用嚟打機。 60fps 同120fps 對我嚟講無咩分別
我又唔係用嚟J UI animation

利申: 都有ipad pro 10.5

咁睇budget 同用途做人啦。
以MacOS 嘅ram management 方式今時今日其實8GB ram 都唔會窒
一般用途: 文書，上下網，睇下video,聽下歌個啲

我上網見好多人打爆i9同32GB ram
我就咁大個仔都未用過8GB以上嘅ram
今次終於上16GB

用落真係無咩大分別

將依家nTB 13-inch MacBook "Pro"同12-inch MacBook大減價到$8000-9000個位係Apple最慳水慳力可以出到「平價機」嘅方法
但Apple貌似想大改呢兩部以配合市場定位+價位

我都打爆i9 同32GB
本想來打爆埋4TB SSD
但諗諗吓都係2TB算。4TB個價太"long"
如果2TB -> 4TB係3000左右就可以接受

我係已知自己會有剪片/做音樂嘅想法
所以先上16GB（32好似跳得太勁，雖然我明ram冇人會嫌ram少）
如果唔係我可能會繼續8GB ram做文書機到天荒地老

Ram到用時方恨少

上4TB個價夠砌套好勁好大容量嘅NAS
放data放到你唔想放

已有隻30TB NAS
DS918+ 加四隻10TB

用緊mbp 成日同我講冇位
睇左少少q&a ，唔夠位最左買新機真係冇其他選擇？
2017 8GB

咁你真係唔爭在幫部MacBook上埋4TB啦

你買咗幾GB?
如果係唔夠位放歌/相/片/私人珍藏最直接嘅方法係插外置（平就HDD, 貴就SSD）
唔想條條fing就Cloud（大把頭5-10 GB免費）

我覺得nTB只係臨時嘅機
見佢唔一齊update我估部出部13‘’macbook黎取代埋nTB

心大心細
部desktop有返咁上下年紀

會編曲 寫code unity之類
本身諗住ntb13再過幾年換desktop 點知佢冇update

15多數都考慮ownership, 13就可能諗16gb
宜家個價差細左 又要諗下15做main machine嘅可行性

性能方面
而家部desktop 16gb係handle 到嘅
整管弦類就可能會有少少踩界 不過未至於影響workflow

但係升32gb再拉開ownership個差價夠我砌半部新desktop

到底應該定位部mbp做sub定main machine去揀好

雖然唔exactly知你會做啲咩
但如果你有需要上32GB
即係對performance有要求
而你又用開desktop
咁不如砌部勁desktop做主機
（不過你部desktop係windows?）

訂咗2tb啦 4tb option真係俾唔落手呀屌

不過部機要23-26先到。有排等

買咗部13之後又唔係好想開
用緊部2013 15仲幾好用
好頭痛

既然desktop都滿足到
點解唔考慮iMac 或砌過部PC?

16換16心理上好似冇升過咁
Desktop係pc 但個audio軟件因爲代代升級太貴諗住轉會
我本身都有用過logic pro做野所以冇銜接問題
而家係32g對我來講太貴 過唔到自己嗰關
我都係主要考慮上面果3款

正確啲講 32g係sure部機可以用多幾年 而家16g我都信會起碼3年唔會因爲唔夠ram而影響我

因為部laptop前排壞咗 我都話本身諗住ntb

咁不如砌過部靚Desktop PC + MBP13底配

波友唔洗驚

bt 返 wine 版 acestream

咁要出airplay / Chromecast 仲有乜選擇？

唔係做搵食機

純上網娛樂根本唔大分別

唔好同我講你打機囉

我升左32GB都冇乜用

要單一project過16gb threshold先有用
4k/8k片，ps超多filter，錄歌多tracks多plugins
或vm硬食你一部分ram
狂開野會睇activity monitor冇意思
app唔active會idle

8gb thx bada
我google 下ssd hdd
Cloud 有每月八蚊但唔明點解都係冇位

15-inch 2.2 同 2.6粒U無乜分別

6core turbo多0.1ghz咁大把

你講緊咩唔夠
Ram定storage?

照咁睇連上8850H果6舊水都可以慳返
等睇i9, 如果throttle太勁揀8750H
慳返啲錢升ssd好過

得8GB唔覺有問題既人係大多數
不過當你係(鳩估)嗰5%人有需要RAM的話就會叫救命
根本唔係慢／pageout / 出彩虹波咁簡單
有d app係會出dialog屌柒你做咩拎咁少memory黎做呢個task
或者個programmer懶d的話係直接彈app bye鳩bye

我幾年前freelance試過最撚慘係響InDesign整一本幾百頁既書，要每次四頁四頁咁逐份逐份output，因為16GB RAM淨係夠Adobe Distiller做咁幾頁野 (本書line art幾複雜)

乜春studio a嗰啲
買2018mbp係咪唔可以加ram？
只有現貨 連訂單都唔接？

如果要加係咪只有官網買？

16gb都唔夠
咁要幾多先OK
我嚟緊都有啲書刊嘅嘢想玩

上吓網，睇吓片
做文書工作

8gb ram夠唔夠？
橫掂ddr4 8gb ram都係$700，諗緊買唔買條ram 好

唔係RAM喎

問緊你幾多Storage

8GB 手機都唔夠

根本唔可以一概而論
同埋我純粹係拎個極端例子出黎講的確有情況多多RAM都唔夠
而到你真係唔夠嗰時你一定知，因為根本就做唔撚到野
所以唔應該掉轉黎諗，驚會唔夠不過自己都未見過唔夠係點

以前無呢個煩腦係因為Mac仲可以加RAM
衣家的確係難具比預因爲你唔知部機買落打後用嗰幾年究竟會唔會有一日撞牆

新款用官網BTO正價買啦，反正出面都唔會有折

你係咪入錯post
衣家得一部mac可以自己插DDR4 RAM (係iMac 2017 27”)

想比人爆菊花？

拎定籌

我就係用緊呢部

Dave2D講XPS15 i9版
我feel到佢字裏行間嗰種極不滿

唔知MacBook Pro會點

無知想問下MBP大學生優惠係咪只要讀緊就得
定係一定要某段開學期間買？

讀緊就得

好 唔該 咁我可以睇定啲2018先

買兩條16GB打爆四個slot

但我都係上下網，做文書嘢多咋喎

文書上網就跟機條8GB都夠啦

ok thx bro

屋企工作部PC

如果係跟大學Programme買就要跟返Event period 買
如果去Apple買就幾時都得

想問新mbp有無得整返後面蘋果有燈？係咪有d有燈既殼

咁你洗乜買 pro

如果係跟大學Programme 有冇話平過去apple買?
同埋邊度有得睇2018個event period係幾時?定係未公報?

mx500同a1000實際用落差得幾多
data/game drive用，load game nvme快到幾多

有無Reddit 條link

128gb ram
巴打搞server?

有時有需要開2個vm 但唔係主要用ram 既地方
主要係服侍AE

AE=American Express?

After Effects

Sor
第一時間load到American Express

After Effect要整咩先用到咁多ram?

九百幾個layers, 多particle
16GB RAM 都得嘅，好慢咁解同埋RAM PREVIEW 得好短，或者要1/32 resolution
而且好多時有好多program 一齊run 緊 ie: dynamic link 去PR..etc

請問你用緊咩野儲存空間

一隻30TB NAS做archive ,
一隻WD Mybook Duo 20TB 擺footage and working in progress
一隻Samsung T5 2TB external SSD 做on the go
一個無限storage Gdrive account 做NAS offsite backup

我呢啲屋企hea剪鳩接嘅可能8GB都得
剪片真係多多都唔夠

啱啱試咗新keyboard
係靜咗好多

大家用type c 轉插個盒會用邊隻？
hyperdrive好貴.....

如果唔係重度用家,只係諗住做文書野,工作都同剪片個啲無關.
買macbook係睇中佢個os,安全性同埋相對win laptop個壽命長好多(希望最少用到3年以上)
咁嘅情況,我應該等平價macbook定買pro好?
主要問題係我怕平價macbook啲hardware 唔夠 pro好而令到佢個壽命減少,例如因為個cpu無咁勁,所以可能3年後run多幾個programme,tap都會減

等平價MacBook
然後加ram

me就係用hyperdrive 貪佢唔駛"lung"住條線
700幾姐(好似係), 2,3皮嘢laptop唔好慳accessories 啦
不過我而家都基本上轉晒usb-c, hyperdrive都好少用，除非人哋俾隻external HDD我係type-A

佢平價macbook 係唔係都應該係8系cpu,4core 但無咁高Hz?

唔會，我有朋友仲用緊部Macbook Air 嚟剪片, 剪片都好多種嘅，簡單剪剪接接加下transition唔駛用好勁power. 尤其如果用返FCP + ProRes.

輕量user買平嘅就ok. 反而我覺得storage緊要啲，256GB 老實講真係唔係好夠用
有時你可能出trip之類想放幾套戲娛樂下都用唔少位

個人覺得512GB係基本，預算容許買1TB更好。
除非唔介意"lung"條線用external HDD

普通imac咋，
同埋為咗快囉
為咗10-20秒開機，software唔使等即開

開機同開app快係關SSD事多d
普通上網文書應該8GB「夠」既

睇TDP會好啲（W數愈細愈廢）
15” Pro，2017/2018版TDP都係45W
13” Pro，2017/2018版都係28W
Pro 13 nTB，2017版係15W
12” MB，2017版係5W

平價MacBook應該會係15W或以下

原來新 Macbook Pro 2018 隻SSD行緊 Samsung 970 EVO
終於少樣野比人笑二手科技喇

我可唔可以收回呢個回覆

iMac仲有得加ram
真係可以慢慢就住加

已經係了
咁唔使加喇
唔該眾巴打意見

pk
unlock 番個filevault 之後亂晒碼

Macbook design 贏九條街

cost to performance ratio 唔係

個design 同原生macOS 唔洗煩夠頂嗰幾千蚊差價

有，但睇完唔太識整，clover 個part 唔太明，又怕drive 個啲唔識整

我見xps15 i7 16gb 512gb $16k mbpr 15 升512gb $20k

最新9570 好似未有人試 因為i9
之前9560 果d就work

呢啲款大把guide 唔使驚
之前試過喺amd pc 裝真係搞餐死

當然知道

想轉買咩

咁冇計

講埋啲說話真係

我都讀緊u 猶豫緊落唔落手買好
雖然真係好大升級 但真係唔平

四核真係唔同好多
買啦買啦

我想問你地開機係
1.) 白蘋果> load> login 即入 home screen
2.) 定一開機即去login> load > 再入home screen

本身係2 ，因為有少少問題，重裝完就變左1

正常嗎？

之前係開左FileVault
unlock 左FileVault 重裝左OS

無知JJ 求解答

至少都yr1 reg day 後既事喇 慢慢等

[Mac撚] 用家/買機集中討論(17) 說好的廉價MacBook呢?

開鳩定，費事訓醒/開緊工先爆post

你要睇返大學，間間都唔同
一般而言8月中後開始
至於價錢平幾多就睇你買咩
印象中大約都係平800-1000到
如果係top spec個啲就再平多少少
另外應該仲有Printer送

咁咪冇13 16gb 買

係
Ownership 全部Fixed spec

我仲打算等佢出16gb

apple store 買算啦

個keyboard嘅問題都唔係靜唔靜 根本問題都未解決

好似話可以同一時間解決

呢啲唯有講個信字

上面有巴打話可能關2016/2017 個kb 既lawsuit 事
如果apple 認係解決到個耐用問題，即係話個kb 係有design fault，會好大鑊
所以只可以話係靜左

我都覺得係咁
應該係佢地搞緊入塵問題嘅時候發現個keyboard靜咗
先拎嚟做selling point
如果冇靜到/甚至嘈咗
我諗佢提都唔會提個keyboard

有個問題
我依家用緊Mojave嘅beta
而啱啱訂咗嘅2018 Pro仲係HS
我用time machine restore舊機去新機嘅話
係咪會成個drive clone過去
新機會變埋Mojave?

都啱知層膠會唔會喺入面溶
爆發另一場lawsuit

i9 ren 片韓燒既時候溶埋浸膠

到時就唔係入塵咁簡單

痴埋左唔識彈起, 咁咪唔sticky 囉

到時個keyboard 就完全靜音

holy $hit

新MBP13由五舊大電變成六舊細電
所以比較fit到內部空間

佢有錢到咁
如果Apple有8TB俾佢買佢會照買

其實第一眼見到 Keyboard 啲制下面整塊薄軟膠
我直覺已經好懷疑部機喺長期嘅熱力之下
再加上長期持續打字嘅衝擊力打落塊薄軟膠
就算塊薄軟膠唔溶
都應該會容易啜住啲制

佢係靠做出位嘢吸views賺錢
所以應該好快回到本兼有賺

Apple應該好唔鍾意佢咁玩
又十幾米掟落街、跳海
又用槍射爆啲機

Biodegradable 咁high class

Biodegradable=用耐咗變散開一塊塊=入塵

題外話
見到隔離Amazon買notebook個post
就覺得好多人成日用電腦
但其實完全唔知自己用緊乜
搞到要成日問問問

唔通連2018都有伏

又要馬兒好，又要馬兒不吃草
主力文書，但唔知幾時突然間會想打機打code，但基於主力係文書，所以要平
但係平得濟又怕係伏

完全係嗰個post好多人嘅寫照
同埋另一樣係佢地可以齋靠問人就決定買唔買
完全唔洗睇實物/睇spec

我反而覺得係其他廠個"free"其實冇跟足指引

咁佢地都有睇spec ge 我諗

佢地好多時都係
1. 貼部機條Amazon link
2. 講會做咩
3. 問「抵唔抵玩」？

咁樣問我會assume佢其實完全唔知自己做緊乜

題外話一句，買win 機真係撞手神得好緊要
3-6k budget 既win 機一係qc 差，一係料差，一係唔夠ram / ssd
6k 以上其實都只係叫好dd

有時我諗，如果我要用呢個budget 買文書機，真係買ipad 2018 / pro 好過
可惜ipad 個file management 同multitask 仲係麻麻地

通常講需求既時候都會話簡簡單單玩到3A遊戲就得, 不過畢直得兩三千

講真而家hardware 透明度咁高，你大概都知一部咁既spec 既機要幾錢啦
零零捨捨平好多都應該估係有d 鬼馬野啦

見得最多係 間中打下機

打咩game 開咩效果完全唔提

打下機
剪下片
執下相
全部都係萬能key

Microsoft 最新力作，surface go，嗰個價錢嗰個spec，真係幾雞肋
64gb emmc/128gb ssd，裝完win 同office 都已經無乜位剩

我覺得依家Win laptop起碼要$9000先用得落手
價錢低過呢個數嘅機可能會俾到差唔多嘅spec
但用落又完全唔係嗰回事
所以唔怪得MacBook Pro base model依家夠膽死charge 14k一部都仲有人買

好幾年前小弟用大概7k 買左部Fujitsu 讀u，當年跟機有張m 系nvidia display card
換黎既係個散熱廢到無輪

我有次唔為意放左條繽紛樂喺隔離，之後on 左d3 打左陣speed run
off 既時候條繽紛樂變左做朱古力漿

我想講既係，平而勁spec 既電腦一定有，但一定係有d 取捨先會壓得低個價

一係就完全無要求咁買
但無要求的話做乜無啦啦要買部電腦呢

淨係個windows都20gb
64gb emmc真係想死
128gb SSD都OK嘅
我有一部128gb嘅surface pro

128gb 都只係叫marn marn 緊
裝多小小嘢都怕佢爆

btw 轉左用mac 好幾年，想問下而家win 機仲洗唔洗定期做下defrag?

用HDD做first boot嘅機就算放粒i9落去都係垃圾

唔洗
亦唔應該咁做
因為defrag會令隻SSD有read/write影響壽命

I see

尾頁置頂

fragmentation係hard drive disk先既物理副作用
SSD理論上個controller本身已經負責做派位呢樣野

打算買air 256
加埋care成皮
係咪好不智

你見呢度咁多日都冇人應你就知呢部嘢已經去到不值一提嘅level...….

買air本身已經不智
不論你買咩Spec

真係要黎做野既話唔會嘥時間搞咁多野
我唔介意用 windows 開 Adobe
反正部 nb 唔會裝其他無謂野
問題係隔離 post 話 xps 散熱有問題
唔短 i9 會令情況惡化定點

你可以睇Dave2D條XPS15 i9 review
佢屌到七彩

係咪retail shop有macbook pro 同價位

XPS唔係同MBP爭好遠，我諗佢成個系列個設計原意係想響Windows laptop嗰面有一部傾向輕薄而唔太compromise效能既機

hackintosh係應該搵同Mac hardware本身好大分別既機度裝先比較有意義

全部你喺官網見到嘅model喺Apple Store都應該有得買
新嗰堆$14000起跳
平過呢個價嗰啲都係舊款

XPS13放15W U都未必散到熱
更何況XPS15用45W

但我依家都係xps13裝hackintosh，同原生差唔多
touchpad廢過mbp，但係keyboard好打好多

你點做到？
我曾經試過但唔得

通常係唔記得熄vt-d所以唔得
不過廢事霸住mac post講呢啲
可以開新post討論下

vt-d 開唔開都冇所謂, 唔關事

我用960pro要熄左先boot到os

256gb>512gb=$1560/256=$6.09/gb
256gb>1000gb＝$4680/744=$6.29/gb

唔知點解感覺上升1tb好似好貴

1TB=1024GB

我surface pro試過又係唔得
可能今晚再試

用dart=0唔洗理vtd, 我開緊vtd 都boot 到機

1001